<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>解放军报</title><description>解放军报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link>http://www.81.cn</link><item><title><![CDATA[01版要闻 - 沙场风雷动  砺兵硝烟浓]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337301.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/01/res01_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/01/res04_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;海军航空兵某团&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;巡弋海天砺鹰翅&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;本报讯 卜令彬、白邵秋报道：仲春时节，渤海湾畔。“起飞！”随着指挥员一声令下，海军航空兵某团多架反潜巡逻机呼啸升空，一场跨昼夜接力反潜训练拉开战幕。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;抵达任务空域后，机长王超操纵战机下降飞行高度。仪表盘上，飞行高度数字不断变化；海面上，波飞浪卷、海况复杂。随着一枚枚声呐浮标在海中织起“猎鲨网”，战机对目标海域展开全方位搜索识别。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“反潜作战如同大海捞针，要想精准捞‘针’，必须细密织‘网’。”该团领导介绍，此次训练，他们将往常的单一基础飞行训练，调整为实战背景下的连贯高强度战术训练，强化临机导调、特情设置，从难从严开展实战化反潜科目专攻精练，锤炼部队全时待战、随时能战硬功。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;机载雷达报警声突然响起，战机遭“敌”电磁干扰。雷达显示，“敌”机正抵近跟踪。面对特情，王超沉着应对，带领机组迅速调整飞行航线、投放干扰弹，并操纵战机进行大幅度机动规避，顺利摆脱“敌”机跟踪。随后，各作战单元紧密配合，果断对“黑鲨”实施打击。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;夜幕降临，机场跑道航灯亮起，又一批战机接力升空，投入夜间反潜训练。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;上图：3月31日，空军航空兵某旅组织飞行训练。喻泽琪摄&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;陆军某团&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;精研细训淬锋刃&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;本报讯 宋美洋、李飞翔报道：近日，大漠戈壁硝烟弥漫，陆军某团一场实弹射击考核正在进行。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“发现‘敌’坦克，一发装填，放！”战炮班闻令而动，炮弹呼啸而出。“精准命中目标。”第一波火力打击结束，火炮分队在规定时间内撤出战斗，立即向预备发射阵地转移，继续执行火力打击任务。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;官兵充分发挥新装备自动撤收快、机动能力强的优势，快速完成编队并展开机动。转移途中，他们遭遇“敌”机袭扰、卫星过顶等特情。指挥员沉着应对，指挥车队隐蔽伪装，防空力量快速展开抗击……到达预备发射阵地后，导调组设置新的打击目标，官兵立即装定诸元，发起第二波火力打击。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“实现快打快撤，得益于对新装备的精研细训。”该团领导介绍，此次实弹射击考核突出火炮分队专业特点，采取单炮单发的方式，检验分队精准打击能力，淬炼制胜战场的火力“锋刃”。通过全新控制系统，火炮操作手作业效率显著提高，火炮射击准备时间明显缩短，部队实战能力得到有效检验。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;第71集团军某旅&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;协同破障辟通路&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;本报讯 凡春龙、杨光报道：“前沿攻击队发挥火力优势，压制‘敌’一线火力点，破障组迅速前出破障，开辟通路。”4月上旬，江南某地，第71集团军某旅一场进攻战斗协同破障演练拉开战幕。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;据了解，此次演练紧贴实战设置数十种复杂障碍，要求破障分队在规定时间内开辟进攻通路，同时灵活处置导调组设置的各类特情。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“前方综合扫雷车遭‘敌’打击，无法继续破障！”特情突至，各破障小组交替掩护、密切配合，采用新技术新手段协同破障。只见操作手刘学忠根据前方回传的画面和坐标，操控无人机挂载炸药对目标点实施爆破。与此同时，在火力掩护下，无人扫雷排爆机器人迅速前出，对“敌”防步坦混合雷场、三角锥等障碍进行破除。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“以往演练，破障多以人工为主，不仅效率低，而且破障官兵容易成为打击目标。”该旅领导介绍，他们着眼未来战场，引入新技术新手段并融入体系开展训练，多种破障力量协同运用，有效锤炼了官兵连续破障能力，为遂行多样化任务积累了实战经验。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[01版要闻 - 习近平总书记《论党的自我革命》等主题教育学习材料出版发行]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337302.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 新华社北京4月9日电 为配合在全党深入开展学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想主题教育，中央党史和文献研究院联合中央纪委国家监委、中央组织部、中央学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想主题教育领导小组办公室分别编辑了习近平总书记《论党的自我革命》、《习近平新时代中国特色社会主义思想的世界观和方法论专题摘编》、《习近平关于调查研究论述摘编》等3种学习材料，已正式出版，即日起在全国发行。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 3种学习材料收录、摘编了党的十八大以来习近平总书记有关报告、讲话、文章、指示、批示等重要文献，其中部分内容是第一次公开发表。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 各级党组织要组织党员、干部原原本本学，多思多想、学深悟透，深刻领悟“两个确立”的决定性意义，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，把习近平新时代中国特色社会主义思想转化为坚定理想、锤炼党性和指导实践、推动工作的强大力量。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[01版要闻 - 岗位践学，凝心聚力担使命]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337303.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/01/res07_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 春日的齐鲁大地，草木蔓发。山东省军区某直属队一场应急处突演练正在进行。演练中，参训官兵相互配合、密切协同，凭借过硬专业技能圆满完成任务。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “习主席强调，巩固提高一体化国家战略体系和能力，是党中央把握强国强军面临的新形势新任务新要求，着眼于更好统筹发展和安全、更好统筹经济建设和国防建设作出的战略部署。”走下演练场，该直属队某中队中队长魏召斌同官兵围坐在一起，交流学习全国两会精神体会。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “省军区系统协调军地、面向三军，在推进一体化国家战略体系和能力建设上具有特殊的体制优势。我们要基于提升平战结合、全域遂行、精确高效的国防动员能力，以昂扬姿态投入工作训练，立足岗位建新功。”魏召斌说。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “认真抓好大会精神学习贯彻，我们注重引导官兵把全部心思和精力向练兵备战聚焦。”该省军区政治工作局领导介绍，针对国防动员系统地处军地结合部、人员组成多元、涉及领域广泛等实际，他们紧贴使命任务，多措并举推动全国两会精神落地见效。连日来，他们区分现役官兵、文职人员、老干部等，推出“两会精神大家学”系列视频，从不同角度解读理论要点；组织理论骨干开展登门送学活动，为老干部宣讲大会精神；针对基层专武干部、民兵难以集中的特点，依托农村党员干部现代远程教育网络和乡村广播开设“两会精神演播室”，走开军地联学共学路子。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “越学心里越亮堂，越学越知责任重。”该省军区领导告诉记者，各单位把学习贯彻全国两会精神与推动当前重点工作落实相结合，强化忠诚维护核心、矢志奋斗强军的思想自觉和行动自觉。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 泰安军分区充分发挥双重领导优势，“武常委”利用地方党委中心组学习、人武部党委第一书记述职会等时机，围绕加强全民国防教育、巩固军政军民团结等展开交流，凝聚合力共绘强国强军同心圆。威海军分区主动对接地方相关职能部门召开联席会议，细化国防动员方案，推动国防动员创新发展。青岛警备区组织近百名官兵参与地方文明城市创建，以具体行动纪念延安双拥运动80周年。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 岗位践学，凝心聚力担使命。连日来，山东省军区民兵整组、基层武装部规范化建设等工作有序展开，形成上下联动的生动局面。官兵表示，要把学习贯彻全国两会精神焕发的政治热情转化为练兵备战的实际行动，强化使命担当、练好战斗本领，为推进强国建设、民族复兴作出应有贡献。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[01版要闻 - 坚持攻坚克难]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337304.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/01/res10_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 近段时间，很多领导干部深入实际、深入基层、深入官兵，察兵情、解兵忧、暖兵心。他们在深入调查研究的基础上攻坚克难，为官兵解决了不少急难愁盼问题，既凝聚了兵心，又提升了部队战斗力。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 调查研究是谋事之基、成事之道，是做好工作的基本功。然而，要搞好调查研究，并不是一件轻轻松松的事。事实上，凡是需要调查研究解决的问题，大都是棘手问题，或是重大问题，必须坚持攻坚克难，发扬斗争精神，增强斗争本领，勇于涉险滩、破难题。那种蜻蜓点水式调研，或者作秀式调研，都不可能取得扎实调研成果。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 攻坚克难，体现的是斗争精神和担当作为。而攻坚克难，离不开深入扎实的调查研究。在调查研究过程中，每一步都离不开敢于斗争、善于斗争，离不开知难而进、迎难而上。在前期调查研究中，领导干部要勇于到困难多、群众意见集中、工作打不开局面的地方，把调研的主动权掌握在自己手中；在后期分析论证中，要用好调研数据，精准撰写调研报告，科学给出意见建议和思路办法。唯有如此，才能把调查研究成果转化为推进工作、战胜困难的实际成效。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[01版要闻 - 图片]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337305.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/01/res13_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 近日，第七十七集团军某旅组织战车机动训练。  谢永鹏摄&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[01版要闻 - 数字红色场馆成为育人课堂]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337306.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 本报讯  特约记者李兵峰、方雷报道：“这些革命旧址就像是一本本读不完的书，让我从中汲取精神养分”“‘亲历’党的一段段奋斗历程，让我更加坚定了听党话、跟党走的信念”……仲春时节，火箭军某基地一处国防施工工区，官兵围在多媒体触摸屏前，利用施工间隙在线参观数字红色场馆，一堂理想信念教育课就地展开。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “党的二十大报告指出，‘引导党员、干部不断学史明理、学史增信、学史崇德、学史力行’。”该基地领导介绍，所属部队官兵常年分散流动执行国防施工任务，大多驻扎在深山密林、戈壁沙漠等地。为搞好党史学习教育，进一步筑牢官兵理想信念，解决组织现地参观难、开展集中教育难等问题，他们先后选派多支小分队赴全国各地党史军史场馆，进行实地拍摄和史料搜集，采用VR、3D等技术手段构设数字红色场馆，精心打造了铸魂育人的网上教育矩阵。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 记者点击进入一个个数字红色场馆，移动鼠标，在视频语音等导览下，内容翔实、生动形象的图文画面立即呈现眼前。一处处旧址遗迹、一件件史料文物活起来、动起来，成为官兵接受教育的鲜活教材。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 据介绍，该基地利用新兵下连、老兵退伍、主题党日、任务攻坚等时机，依托数字红色场馆开展党史军史知识抢答、“党史上的今天”问答等一系列教育活动，引导广大官兵自觉坚守信仰高地、当好红色传人、立足岗位建功。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 连日来，该基地多个工区施工紧锣密鼓。官兵斗志昂扬、向战攻坚，攻克多个难题，加速推进施工任务。&lt;/P&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.best" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.best&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[02版要闻 - 线上谈体会　云端话担当]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337249.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/02/res01_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/02/res04_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt; 连日来，广大官兵将学习党的二十大精神焕发的政治热情转化为练兵动力。图为新疆军区某团官兵进行实弹射击。杨骁光摄&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; “战友们，大家好。很高兴在‘云端’与你们会面，我首先分享关于‘强化战斗精神培育’的心得体会……”春日藏北，新疆军区某团驻训点，官兵正借助网络与千里之外的第75集团军某旅官兵进行视频对话，一场“线上互动谈体会，云端交流话担当”的远程互动活动拉开帷幕。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 据了解，第75集团军某旅是一支新质作战力量，信息化装备列装比例较大。尽管是初次“见面”，但两个单位的官兵并不陌生——此前，他们通过媒体报道、观看资料短片等方式了解过对方。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “党的二十大报告强调‘全面加强练兵备战，提高人民军队打赢能力’，为我们加强练兵备战注入了新的强大动力。”该团“红二连”连长王明伟的话，引发大家关于练兵备战话题的讨论。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 前段时间，该团结合高原驻训实际成立攻关小组，围绕新装备实战难题开展集智攻关；开设干部夜校，结合训练实践探索研究战法训法；组织官兵立足岗位开展群众性比武竞赛，一些专业考核成绩较以往明显提高。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “把党的二十大精神落到实处，对于基层官兵来说，就是要在本职岗位上干出非凡业绩，让每一颗子弹都命中目标。”作为该团狙击教练，侦察连中士苏昕曾在上级组织的专业比武中摘得桂冠。驻训以来，他又兼任了某型突击车驾驶员。这段时间，他与战友一同摸索研究突击车高原作战性能，总结出一套训练作法，初步解决了装备训练难题。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “我还将与连队技术骨干一起，尝试把专业技能融合运用到突击车实战化训练中，逐步提升侦察分队察打一体能力。”聊起下一步的打算，苏昕信心满怀。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 阳光照进学习室，屋内越发明亮。听着他们的生动讲述，视频另一端的第75集团军某旅官兵报以热烈的掌声。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 随着交流讨论深入，视频两端的气氛愈发热烈起来。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “我们在逐字逐句、原原本本学习报告原文的基础上，引导官兵立足岗位结合工作，把学习党的二十大精神焕发的政治热情转化为练兵动力。”掌声落下，第75集团军某旅通信连指导员廖弼君接过话茬说。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 据介绍，廖弼君所在旅官兵发挥特长，通过创排快板、情景剧等灵活多样的形式，深入学习党的二十大精神。在此基础上，他们结合岗位职责、装备保障任务和专业技能实际，将“科技+”融入诸多课目训练中，逐步提升训练水平。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “以往，乘车射击课目是我的软肋。如今，在模拟仿真训练系统辅助下，我的射击成绩得到明显提高。”该旅二级上士曾兰花介绍说，新装备列装部队后，她和战友时刻牢记“新装备就是新战力”，随部队到深山密林开展强化训练，在大漠戈壁淬炼本领，经受了全方位历练。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 说话间，曾兰花拿出几张照片——那是她参加中澳陆军联训时留下的靓影。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “让每一颗子弹都命中目标，我对苏昕战友的这句话深有体会。”曾兰花介绍说，在那次联训中，她和战友短时间内先后完成了武装泅渡、徒手攀岩和野战生存等课目训练，“党的二十大报告提出‘深入推进实战化军事训练，深化联合训练、对抗训练、科技练兵’，我将进一步总结经验，为提升实战化军事训练水平作出贡献”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 相隔千里，使命在肩；两端一线，兵心拳拳。官兵会心的交流，不时擦出思想的火花。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “强国强军、民族复兴的接力棒，历史性地落在了我们这一代人身上。作为基层一兵，我将练强自身本领、用好手中武器，在火热军营绽放青春风采！”苏昕说，再过一段时间，他将代表团队参加上级组织的比武竞赛，自己与曾兰花战友约定，比武归来再互动交流、分享经验，力争在各自岗位上创造新的成绩……&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[02版要闻 - 试讲获认可才能独立授课]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337250.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 本报讯&amp;nbsp;&amp;nbsp;唐继光、戚克松报道：“教学设计科学合理、课程设置特色鲜明、课堂互动务实高效……”近日，陆军军事交通学院镇江校区组织教练员试讲抽查，专家组成员魏旭冠听了教练员高永亮的试讲后，给出上述评价。至此，高永亮拿到了独立授课的“通行证”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 据了解，该校区承担了船艇实践性教学实习任务。为切实提升教学质量，他们在抓好教练员个人备课、集体研讨、教案审查的基础上，狠抓试讲试教环节，提出“试讲不过关，不让上讲台”的硬性要求，从教练员这一源头严把备课关口，不断提升课堂教学质量。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 教练员顾红祥第一次试讲时，在示范环节意外出现“卡壳”的情况，当即被叫停试讲。此后，他认真总结操作失误的原因，在多次向专家请教交流的基础上，规范动作流程、严抠操作细节，对所教授的内容进行全面优化。反复练习后，他再次登上讲台，最终在专家组试讲抽查中顺利过关。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 在严把备课试讲关口的同时，该校区还注重强化提高教练员能力素质，通过外请专家指导、观摩精品课程等办法，拓展教练员教学视野、提升综合素养。据介绍，该校区已有数十名教练员通过考核取得独立授课资格，涌现出陆军“践行强军目标标兵”等一批优秀教练员，人才素质的提高有效促进了教学保障水平提升。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[02版要闻 - 如何始终保持干事创业精神状态]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337251.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 良好的精神状态，是做好一切工作的重要前提，是一个人事业心、责任感、进取精神和工作作风的集中体现。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “如何始终保持干事创业精神状态”，关乎党和国家事业兴衰成败，关乎党擘画的宏伟蓝图能否变为现实，也是习主席在二十届中央纪委二次全会上提出的百年大党必须解决的独有难题之一。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 历史从哪里开始，精神就从哪里产生。一部中国共产党的历史，就是一部在历经磨难中成长、在攻坚克难中壮大的历史。一代代共产党人在困难面前迎难而上，在风险面前积极应对，在机遇面前主动出击，团结一致、敢于斗争，踔厉奋发、笃行不怠，勇于面对风急浪高的考验，敢于战胜惊涛骇浪的挑战，创造出令人刮目相看的奇迹，形成了以伟大建党精神为源头的中国共产党人精神谱系。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 强国建设、民族复兴的宏伟目标令人鼓舞、催人奋进，但还有许多“雪山”“草地”需要跨越，还有许多“娄山关”“腊子口”需要征服。一切贪图安逸、不愿继续艰苦奋斗的想法，一切骄傲自满、不愿继续开拓前进的念头，都是要不得的。习主席曾经告诫全党：“功成名就时做到居安思危、保持创业初期那种励精图治的精神状态不容易，执掌政权后做到节俭内敛、敬终如始不容易，承平时期严以治吏、防腐戒奢不容易，重大变革关头顺乎潮流、顺应民心不容易。”这“四个不容易”警醒我们，在“始终保持干事创业精神状态”上，必须要有强烈的忧患意识和历史自觉。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “进藏先遣连”党代表李狄三曾说：“什么叫共产党员，共产党员就是在最困难的时候，向党要副担子挑在肩上的人。”个别党员干部当“太平官”、不想干事，当“中转站”、不愿担责，当“老好人”、不敢斗争，这类现象表面上看是精神状态出了偏差，实质上是党性出了问题。各级领导干部要以身许党、夙夜在公，以时时放心不下的责任感、积极担当作为的精气神为党和人民履职尽责。对我军来说，就是要坚持以党性立身做事，传承红色基因，赓续红色血脉，以斗争精神迎接挑战，以奋斗拼搏开辟未来，锚定如期实现建军一百年奋斗目标，勇于攻坚克难，主动担当作为。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 欲致鱼者先通水，欲致鸟者先树木。一个人的成长成才、干事创业离不开良好的外部环境。马克思、恩格斯在《神圣家族》一文中说：“人的全部发展取决于教育和外部环境。”各级应积极营造有利于干事创业的良好环境，敢于为担当者担当、为负责者负责、为干事者撑腰。善于发现、培养、使用敢担当善作为的干部，以正确用人导向引领干事创业导向。着力消除妨碍干部担当作为的各种因素，让愿担当、敢担当、善担当蔚然成风。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 温室里长不出参天大树，懈怠者干不成宏图伟业。广大官兵要在经风雨、见世面中壮筋骨、长才干，练就担当作为的硬脊梁、铁肩膀、真本事；坚持全部精力向打仗聚焦，全部工作向打仗用劲，鼓足敢斗的精气神，拿出善斗的制胜策，打好巧斗的组合拳，依靠顽强斗争打开强国强军事业发展新天地。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; （作者单位：武警警官学院）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[02版要闻 - 图片]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337252.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/02/res07_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 3月下旬，海军某驱逐舰支队舰艇编队开展实战化训练。王洋摄&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[02版要闻 - 学习榜样 争当标兵]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337253.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 本报讯&amp;nbsp;&amp;nbsp;孙宇来、李彦超报道：“在空军组织的一次比武考核中，战友们团结协作，灵活运用战术战法，夺得了宝贵的奖杯。”春日，北部战区空军某旅组织官兵参观军史长廊，一级上士廖敬锋结合亲身经历为战友讲述奖杯背后的故事。这是该旅用身边典型激励官兵岗位建功的一个场景。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “基层官兵身边原本就有很多精武强能、矢志强军的先进典型，他们的事迹真实、亲切、可学，是难得的鲜活教材。”该旅领导说，他们在广泛征求官兵意见建议的基础上，注重发挥官兵身边先进典型作用，鼓励他们走上讲台、深入一线与战友分享奋斗强军的先进事迹，激励大家对标身边榜样、立足岗位强能。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 同时，他们还梳理汇总典型事迹，组织编撰故事集、制作宣传海报、录制短视频等下发基层，引导官兵采取阵地小讨论、饭前小演讲等形式灵活开展教育；依托军史长廊、连队荣誉室等场所开展对话活动，让参与大项任务的骨干与战友面对面交流，谈体会、话感悟，帮助官兵在耳濡目染中受到感染与触动。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 此外，该旅还邀请参加过保卫边疆作战的老营长张格学来队，围绕战斗精神培育开展授课，与官兵分享热血故事、共话强军担当。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 榜样引领聚动力，典型故事励兵心。这段时间，该旅组织官兵开展群众性比武活动，官兵叫响“学习榜样、争当标兵”口号，个个铆足劲奋勇争先，在多个重难点课目比武中取得好成绩。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[03版要闻 - 以消费为桥 赴开放之约]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337254.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt;春日海南，碧海蓝天，云帆点点。4月10日至15日，第三届中国国际消费品博览会将在海口举行。布展一新的海南国际会展中心，犹如海鸥展翅，期待八方来客。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;作为全球消费精品展示交易平台，消博会助力国内消费潜力加速释放，为各国企业共享中国市场提供机遇。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;以消费为桥，赴开放之约。即将开幕的第三届消博会，进一步彰显了中国同世界携手应对全球性挑战、共同推动经济复苏的坚定信心。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;一“展”汇天下，“引力”增强助力消费复苏&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;展览面积较上届增加20%，来自60多个国家和地区的超过3300个消费精品品牌参展，将有300多个品牌发布1000多个新品……第三届消博会尚未开幕，一个个不断刷新的数字，已让人们感受到这里的热度和引力。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;当前，全球经济面临严峻挑战，消费是驱动经济增长的关键引擎。通过展会更好促进消费恢复、释放市场潜力、增进贸易合作，是各国与会者、参展商的共鸣。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;首次亮相消博会，大众汽车集团（中国）带来旗下保时捷、宾利等品牌的多款明星车型。大众汽车集团（中国）执行副总裁刘云峰说，这是企业深耕中国市场的坚实一步。“大众将充分发挥展会效应，加深与中国消费者沟通，不断满足中国汽车产业和市场升级的需求。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在前两届基础上，本届消博会新增服装领域的雨果博斯集团、消费电子领域的德国卡赫等，全球头部企业更加集聚。与此同时，景德镇制、老凤祥等一批国内消费精品集中展出。从全球首发的智能手机、养生椅，到亚太首展的系列腕表，企业的首发首秀首展与用户的首尝首见首试相结合，引领消费潮流，点燃市场热度。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;持续优化供给、提振消费信心；不断挖掘空间，抓住市场机遇。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“作为以消费为主题的大型国际展会，消博会对促进消费品进口、扩大优质供给具有重要作用。”商务部副部长盛秋平说，不断升级的展会规模、持续放大的展会效应，将进一步助力消费复苏，为各国企业共享中国市场、中国和各国消费精品销往全球创造商机。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;一“览”惠全球，“磁力”释放看好中国市场&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;4月8日，海南国际会展中心。意大利国家馆和企业馆已搭建完成，工作人员正进行最后的展位装饰。作为第三届消博会主宾国，今年意大利参展品牌数量和展位面积均比第二届增长一倍以上。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;参展商意大利维缇珐珠宝商务总监龚利锋表示，中国市场对意大利企业的重要性日益增长，消博会已成为很多企业走进中国市场的重要平台，为更好分享中国机遇打开了新路径。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;中国大市场，世界大机遇。今年以来，国际机构密集上调中国经济增长预期。国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃此前指出，2023年中国经济对世界经济的贡献将达到三分之一，甚至超过三分之一。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在展馆搭建“先进营养空间”，展出婴幼儿配方奶粉等多个系列品类，跨国食品企业达能再度如约而至。达能中国、北亚及大洋洲总裁谢伟博说，中国经济正在复苏，健康消费热度提升。“我们看好中国市场，希望通过消博会更好捕捉投资机遇、增长机遇。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;欧莱雅有关负责人告诉记者，中国是欧莱雅全球最重要市场之一，也是欧莱雅全球投资风向标。“过去25年我们一直在中国投资，未来也将继续在中国投资。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;记者采访了解到，很多奔赴消博会的外企相关负责人，都在行程单上增加了与地方政府、业务伙伴等交流和商务考察项目。重视并看好在华特别是在海南的投资发展机会，是他们共同的想法。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;盛秋平表示，不断发挥展会溢出效应，放大政策叠加优势，必将加速中国大市场潜力释放，与各国企业共享发展机遇，为世界经济复苏提供动力。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;引进来走出去，在新发展格局中合作共赢&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;走进位于海口江东新区的加绿巧食品制造业（海南）有限责任公司车间，浓郁的巧克力香味扑鼻而来。每天，数十种巧克力持续从这里产出，进入市场。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;参加完首届消博会，这个来自加拿大的品牌就决定在海南建厂。加绿巧食品制造业（海南）有限责任公司总经理孟伟伟说，下一步，还将打造集可可种植、生产加工和巧克力DIY体验为一体的“巧克力文化小镇”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;消博会是全球消费精品交易展示的平台，也是海南建设中国特色自由贸易港的重要一环。利用自由贸易港政策优势，许多参展的外国企业在海南开店设厂，设立区域总部。据统计，目前已有法国路威酩轩集团、瑞士历峰集团等52家国际知名品牌和头部企业落地海南自贸港。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“在消博会等平台助推下，近年来海南与区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）成员国合作不断深化。”海南省商务厅厅长张斌说，2022年，海南吸引RCEP成员国投资8.4亿元，新设外资企业196家，海南与RCEP成员国货物进出口额同比增长23.7%。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;既敞开怀抱与世界共享中国机遇，也助力国内企业走向全球舞台。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;连续3年参展消博会，华熙生物不断加大在海南布局：旗下子公司与乐敦制药等成立合资公司，引进细胞培养基技术；华熙生物科技产业园即将开园，进一步融入全球生物医药产业链。“依托展会效应和自贸港政策，企业更好‘引进来、走出去’，迎接更广阔的全球市场和发展机遇。”华熙生物副总经理高亦说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;释放内需潜力，推动生产要素流动；立足更高水平开放，畅通国际国内双循环。消博会作为联通国内和国际两个市场的“窗口”，在服务构建新发展格局中扮演越来越重要的角色。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;四月海南，又一次广迎天下客商。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;（新华社海口4月9日电&amp;nbsp;记者陈良杰、张辛欣、王存福、赵叶苹）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[03版要闻 - 二十届中央第一轮巡视完成进驻]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337255.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 新华社北京4月9日电 根据党中央关于巡视工作统一部署，截至4月8日，二十届中央第一轮巡视的15个巡视组完成巡视进驻工作。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 被巡视单位分别召开巡视进驻动员会。会前，各中央巡视组向被巡视党组织主要负责人传达了习近平总书记关于巡视工作重要讲话精神，通报了有关工作安排。会上，各中央巡视组组长作动员讲话，对深入学习贯彻习近平总书记关于巡视工作重要论述和党中央决策部署，扎实开展巡视工作提出要求。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 各中央巡视组组长指出，巡视监督是党和国家监督体系的重要组成部分，是全面从严治党的战略性制度安排。中央巡视组将坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻党的二十大和二十届一中、二中全会精神，落实二十届中央纪委二次全会和全国巡视工作会议部署，坚持稳中求进工作总基调，全面贯彻中央巡视工作方针，坚守政治巡视定位，旗帜鲜明把“两个维护”作为根本任务，把贯彻落实党的二十大精神情况作为重中之重，更加强化震慑作用，更加突出标本兼治，紧盯权力和责任，紧盯“一把手”和领导班子，紧盯群众反映强烈的突出问题，紧盯巡视整改和成果运用，充分发挥政治巡视利剑作用，督促推动党中央重大决策部署贯彻落实。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 中央第一轮巡视穿插安排常规巡视、“回头看”和机动巡视，巡视对象包括30家中管企业、5家金融单位和国家体育总局。记者在巡视进驻动员会现场了解到，对中管企业开展常规巡视，将聚焦党组坚持党对国有企业全面领导、履行全面从严治党主体责任等情况，深入发现履职担当中的政治偏差，着力查找影响制约高质量发展的主要矛盾、突出问题。对金融单位开展巡视“回头看”，重点了解落实上一轮巡视整改要求的实际行动和成效，检查党委落实巡视整改主体责任、纪检监察机关（机构）和组织部门加强整改监督等情况，督促金融单位把巡视整改与学习贯彻党中央关于金融改革的部署要求结合起来，推动解决金融领域存在的突出问题。对国家体育总局开展机动巡视，聚焦履行党的领导职能责任、贯彻落实体育强国建设重大决策部署情况，深入查找、推动解决体育领域腐败问题和深层次体制机制问题，为建设体育强国提供有力保障。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 被巡视党组织主要负责人表示，将深入学习贯彻习近平总书记和党中央关于巡视工作的部署要求，切实提高政治站位，增强责任感使命感紧迫感，以勇于自我革命的精神坚决完成好党中央交给的巡视任务。要以接受巡视监督为契机，深入查找和解决全面从严治党、履行职能责任等方面存在的偏差，以实际行动坚定拥护“两个确立”、坚决做到“两个维护”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 据悉，常规巡视和“回头看”工作时间2个半月左右，机动巡视为1个半月左右。期间设立专门值班电话和邮政信箱，主要受理反映被巡视党组织领导班子及其成员、下一级党组织领导班子主要负责人和重要岗位领导干部问题的来信来电来访，重点是关于违反政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、群众纪律、工作纪律和生活纪律以及巡视整改等方面问题反映。其中，常规巡视和“回头看”受理信访时间截止到2023年6月20日，机动巡视受理信访时间截止到5月31日。&lt;/P&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.best" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.best&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[03版要闻 - 我国海拔最高地热电站累计发电突破5亿千瓦时]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337256.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/03/res01_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 新华社拉萨4月9日电 （记者李键、晋美多吉）记者采访了解到，我国海拔最高的地热电站——羊易地热电站，从2018年9月29日投运至今，累计运行小时数达3.5万小时，累计发电突破5亿千瓦时。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 在海拔近4700米的现场，记者看到带着高温蒸汽的热水从地下井口涌出，经过设备分离，高温高压的蒸汽和热水分别从两个管道进入电厂。在这里，机器提取热能用于发电，然后让冷却的尾水通过管道重新返回地下，形成全封闭循环再利用模式。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 地热能是一种储量丰富、分布较广、稳定可靠的可再生清洁能源，在我国以西藏蕴含量最为丰富。上世纪70年代建成的羊八井地热电站，发电量曾占拉萨电网的近一半，是国家地热开发的成功范例。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 接过羊八井地热电站发展“接力棒”的羊易地热电站，采用新技术，通过“只取热不取水”模式，让发电尾水实现100%回灌循环再利用。根据测算，这座地热电站每年实现减排二氧化碳42万吨、氮氧化合物6200吨、二氧化硫1.2万吨，节省标煤11.6万吨。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 根据发展规划，西藏未来着力建设国家清洁能源基地，而地热开发是其中的重要内容。杭州锦江集团副总经理、当雄县羊易地热电站董事长孙家斌介绍，电站年均发电时长在8700小时，其发电稳定特性为全区电力能源调峰和冬季电力保供提供了重要保障。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 目前，羊易地热电站二期16兆瓦项目已进入可研报告编制阶段，计划投资4.8亿元，并规划在取暖、蔬菜温室、医疗和康养方面展开应用。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 上图：羊易地热电站。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 新华社记者&amp;nbsp;晋美多吉摄&lt;/P&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.best" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.best&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[03版要闻 - 一季度国家铁路客货运输两旺]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337257.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 新华社北京4月8日电&amp;nbsp;（记者樊曦）记者8日从中国国家铁路集团有限公司获悉，今年一季度，国家铁路运输呈现客运稳步快速恢复、货运持续高位运行的良好态势，累计发送旅客7.53亿人次、同比增长66%，货物9.7亿吨、同比增长2.3%，为经济运行持续整体好转提供了有力支撑。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 国铁集团运输部负责人介绍，一季度，铁路部门运用大数据分析，准确把握旅客出行需求增长规律，特别是3月份以来公务商务差旅、短途出游、探亲、清明祭祖等出行需求旺盛的特点，精准实施“一日一图”，有力保障重点地区运力供给，进一步提高客运服务品质，持续改善旅客出行体验。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 一季度，国家铁路共发送旅客7.53亿人次，同比增长66%。其中3月份，国家铁路日均发送旅客858万人次，同比增长171%，基本恢复至2019年同期水平。广深港高铁1月15日开始陆续恢复开行以来，双向客流持续走高，日均发送旅客人数逾2万人次，最高日突破4万人次，积极促进了香港与内地人员流动、经贸往来。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 一季度，国家铁路货运装车屡创新高，日均装车17.96万车、同比增长3.1%，其中3月份以来日均装车18.61万车，连续3天刷新单日装车历史纪录；重点物资运输得到充分保障，国家铁路发送煤炭5.37亿吨、同比增长3.4%，其中电煤3.98亿吨，同比增长13%，全国363家铁路直供电厂存煤平均可耗天数达24.4天，保持较高水平；国际联运持续加强，推进口岸站挖潜提效和中欧班列扩编增吨，中欧班列共开行4186列、发送货物45万标箱，同比分别增长15%、28%，西部陆海新通道海铁联运集装箱班列发送19.1万标箱、同比增长11.7%，中老铁路发送跨境货物100.4万吨、同比增长276%。&lt;/P&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.best" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.best&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[03版要闻 - 启动“情暖老兵·守护光明”公益行动]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337258.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 本报讯  记者裴贤报道：4月7日上午，退役军人事务部协同有关公益基金会等社会力量，在北京联合举办“情暖老兵·守护光明”公益行动启动仪式。相关单位正式签署了公益行动合作协议。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 据了解，公益行动计划从2023年开始，争取用5年时间，分批次有步骤地为全国纳入计划的低保特困老年退役军人实施白内障手术提供支持，最大限度减轻他们的医疗负担，使他们重见光明、享受健康美好生活。今年，将由湖南爱眼公益基金会在辽宁、福建、山东、湖南、广西、贵州等6个省（自治区）进行试点，按计划为患白内障的老年退役军人提供援助。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[03版要闻 - 图片]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337259.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/03/res04_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 春日里，西藏雅尼国家湿地公园生机盎然。雅尼国家湿地公园位于林芝市巴宜区和米林市境内的雅鲁藏布江与尼洋河交汇处，湿地公园水面海拔2920米。图为从空中鸟瞰雅尼国家湿地公园（4月7日摄）。 新华社记者  陈尚才摄&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[03版要闻 - 福建启动大思政课研学实践圈试点建设]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337260.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 据新华社福州4月9日电 （记者邓倩倩）来自厦门、泉州等地的中小学生走进厦门大学，了解海洋学科发展史、聆听科普讲座、体验水下机器人操控……同学们兴奋地说，第一次近距离感受近海海洋环境科学国家重点实验室的科技魅力，喜欢这样“行走的思政课”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 4月8日上午，“行见八闽”大思政课研学实践圈试点建设在厦门大学启动，由福建省委宣传部、省委教育工委统筹指导，厦门大学牵头联动厦门翔安区、集美区、同安区和泉州南安市等地，推进校地协同育人，探索大中小学思政课一体化推进之路。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 据介绍，厦门大学依托学科人才和平台等资源优势，重点围绕科学精神、人文精神、生态文明、文化传承等主题建设13个大思政课实践研学点，设计了丰富的思政课程和实践活动，将思政小课堂与社会大课堂结合起来，帮助学生涵养家国情怀，提升科学素养，养成良好品德。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[03版要闻 - 张云同志逝世]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337261.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 本报讯&amp;nbsp;正军职离休干部、原总后勤部司令部物资计划管理局副局长张云同志，因病于1月12日在北京逝世，享年101岁。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 张云同志系山西闻喜人，1937年10月参加革命工作并入伍，1938年5月加入中国共产党。历任战士、文书、译电员、股长、副科长、科长、副处长、处长、厂长，总后勤部物资部副部长等职。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[03版要闻 - 徐怀中同志逝世]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337262.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 本报讯&amp;nbsp;正军职离休干部、原总政治部文化部部长徐怀中同志，因病于1月13日在北京逝世，享年93岁。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 徐怀中同志系河北邯郸人，1945年5月参加革命工作并入伍，1946年5月加入中国共产党。历任文工团团员、美工组组长、副协理员、助理员、编辑、创作员、编剧、副局长、系主任，总政治部文化部副部长等职。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[03版要闻 - 张纬康同志逝世]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337263.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 本报讯  专业技术一级退休干部、原海军工程大学舰船工程系舰船性能教研室教授张纬康同志，因病于1月18日在湖北武汉逝世，享年83岁。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 张纬康同志系江苏无锡人，1956年7月入伍，1961年6月加入中国共产党。历任学员、助理教员、讲师、副教授，海军工程大学舰船工程系副主任、主任等职。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[04版要闻 - 中非真实亲诚合作关系迈上新台阶]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337264.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/04/res01_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 2023年，是中国提出真实亲诚对非政策理念和正确义利观十周年。10年来，中非双方携手共建，从多个方面阐释了新时期中非共谋和平、同促发展的深刻内涵，在国际上获得广泛支持与认同。当前，面对国际关系风云突变，单边主义、霸权思维抬头，全球安全形势受到严重挑战。中非加强友好合作，探索新型国际关系，为世界和平发展作出典范。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 以心相交者，成其久远。中国是世界上最大的发展中国家，非洲是发展中国家最集中的大陆。相似的历史遭遇、共同的历史使命把中国和非洲紧紧联系在一起，中非从来就是命运共同体。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 今年年初，中国外长连续33年年初首访非洲，体现了中非深厚的传统友谊，也见证着中非真实亲诚合作关系不断迈上新台阶。不论是鼓励更多有实力、信誉好的中国企业赴贝宁投资兴业，还是表示助力加蓬推进“新兴加蓬”战略目标，中国对非洲朋友的真心诚意，非洲国家感受深刻。非盟农业、农村发展、蓝色经济和环境可持续发展委员若泽法·萨科以非盟会议中心、非洲疾控中心总部等中国援建的项目为例说，中国通过实际行动，真心实意帮助非洲实现发展。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 10年来，在元首引领和顶层设计下，中非在共建“一带一路”倡议和中非合作论坛等机制平台上不断深化合作。中国先后宣布对非“十大合作计划”“八大行动”和“九项工程”，帮助非洲国家切实破解发展难题。中国不仅连续多年是非洲第一大贸易伙伴国，还在非洲参与修建了超过6000公里的铁路、6000公里的公路、近20个港口、80多个大型电力设施，并打造了非盟会议中心等一系列中非合作的“金字招牌”……亮眼“成绩单”不仅带动了非洲发展振兴，也为国际对非合作创造了更为有利的条件。如今，几乎所有中非合作论坛非方成员都加入了共建“一带一路”合作大家庭，一幅幅合作“规划图”已逐步变成“实景图”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 义利相兼、以义为先。坚持正确义利观，中国始终用实际行动促进非洲发展、提升非洲民生福祉。自1963年中国向北非国家阿尔及利亚派出第一支医疗队以来，中国援非医疗队的足迹遍及广袤的非洲大地，在同埃博拉、新冠等的抗争中守护生命，为护卫非洲民众健康福祉贡献中国力量。近年来，中非公共卫生合作不断走深走实，惠及越来越多的非洲人民。两次赴南苏丹执行维和任务的第83集团军某旅指导员朱晓楠回忆说，南苏丹皇后村的许多建筑都被战火毁坏，恶劣的自然环境让蚊虫传染的疫病肆虐。中国军队不仅派医疗队护卫民众健康，我维和官兵也常常为当地村民进行义诊，主动帮助他们重建家园。一点一滴中，满满的都是中非兄弟间的情谊。正如非盟委员会副主席莫妮克·恩桑扎巴甘瓦所说，非中医疗合作成就斐然，是中国言出必行“生动而鲜明的例证”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 距离虽远心相近，岁月迁移情更亲。当前，中非传统友谊正焕发出新的勃勃生机，中非将进一步丰富交流载体、提升合作成效，携手推动中非命运共同体行稳致远。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 上图：在埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴拍摄的由中国援建的非洲疾控中心总部大楼。  新华社发&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[04版要闻 - 美国的“安全保障”根本靠不住]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337265.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/04/res04_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 连日来，中国人民解放军东部战区按计划在台湾海峡和台岛北部、南部、台岛以东海空域组织环台岛战备警巡和“联合利剑”演习，这是对民进党当局与外部势力勾连挑衅发出的严厉警告与有力反制，充分彰显了捍卫国家主权的坚强决心、坚定意志和强大能力。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 一段时间以来，蔡英文及民进党当局为一己之私，紧抱美国政客大腿，大搞所谓“倚美谋独”。从否定“九二共识”、破坏两岸关系共同政治基础，到肆意攻击“一国两制”、在岛内不断操弄“法理台独”；从出台种种恶法、干扰抹黑两岸交流合作，到勾结外部反华势力、企图操弄产业“脱钩断链”，其谋独恶言不断、挑衅劣行频频。就在数天前的“过境”窜美期间，蔡英文再次公然发表“台独”分裂言论，谋求美国反华势力相挺，充分暴露其“媚美”“谋独”“卖台”的阴险图谋与卑劣行径。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 为了给自己的挑衅之举壮胆，掩饰其内心的惶恐不安，同时进一步欺瞒和煽动广大台湾民众，这些数典忘祖、见利忘义的“台独”分裂势力，妄图把所谓的“安全保障”，寄托在心怀不轨的美国政客身上。为此，民进党当局近年来不断挥霍广大台湾民众的血汗钱，向美国大量购买军火，且金额持续走高；在美方怂恿诱导下，恶意加速岛内优势产业外流，把台积电变成“美积电”；更加骇人听闻的是，民进党当局还刻意逢迎美国政客荒腔走板的“毁台论”，不惜要把宝岛打造成布满地雷的险境，让广大台湾民众充当“以台制华”的炮灰。这些嘴上叫嚣“保台爱台”，实质为毁台卖台的恶劣言行，直接导致台海局势出现紧张动荡，严重破坏两岸和平统一前景，台湾甚至被外媒称为“地球上最危险的地方”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 美国提供的“安全保障”靠得住吗？答案当然是绝对否定的。多年来，从伊拉克到叙利亚，从阿富汗到乌克兰，作为一个长期在世界各地肆意拱火、制造纷争，不断通过搅乱地区安全形势，从中谋取肮脏私利的战争惯犯，美国所谓的国际信用早已彻底破产。其霸权霸道霸凌的真实面目，已经被越来越多国家和地区的民众完全认清。美国以提供“安全保障”为名进行的对台军售和军事勾连，一方面是趁势向其军工复合体输送利益，一方面是想借机将台湾打造成遏华“刺猬岛”、前沿“弹药库”，其以台为棋、祸乱两岸的险恶用心昭然若揭。对此，近期以来，台湾岛内“疑美论”声量创下历史新高。越来越多的台湾民众已经充分认识到，“台独”分裂与台海和平稳定水火不容。蔡英文及民进党当局拼命倚仗的所谓美国“安全保障”，实质是一剂包裹着美国虚假承诺的烈性毒药，只会让台湾距离危险越来越近，不安全感越来越高，损失越来越大。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 今年清明，不少台湾同胞前来大陆寻根祭祖，唤起了两岸同胞慎终追远、休戚与共的许多共同记忆。事实一再证明，两岸同胞都是中国人，血浓于水、守望相助的天然情感和民族认同，是任何人任何势力都无法改变的！台海形势走向和平稳定、两岸关系向前发展的时代潮流，是任何人任何势力都无法阻挡的！只有坚持一个中国原则，拒当美国战争机器马前卒，才能给广大台湾民众带来真正的安全保障和广阔的发展空间。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 统一是历史大势，是正道。“台独”是历史逆流，是绝路。对于那些逆历史潮流而动，违公理正义而行，继续图谋“倚美谋独”“以台制华”的险恶宵小，就得用他们听得懂的语言同他们对话，绝不为各种形式的“台独”分裂活动留下任何空间。行动是最有力的语言，中国人民解放军连日来的环台岛战备警巡和“联合利剑”演习，正是对“台独”分裂活动和外部势力的有力回应和坚决反制。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 祖国必须统一，也必然统一。在实现这一目标的征程中，无论面对怎样风高浪急甚至惊涛骇浪的考验，英雄的中国人民解放军都将坚决履行党和人民赋予的神圣使命，全时待战、随时能战，以敢于斗争、善于斗争的意志品质，坚决战胜任何有可能阻碍中华民族复兴进程的重大风险挑战，坚决维护国家主权、安全、发展利益，绝对不允许任何势力以任何形式、任何名义把台湾从中国分裂出去。任何企图拿台湾问题兴风作浪，危害中国主权和领土完整的错误行径，都注定会遭到迎头痛击和可耻失败。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[04版要闻 - 中国的发展经验值得与世界分享]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337266.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 联合国负责经济发展的助理秘书长纳维德·哈尼夫日前接受新华社记者专访时表示，无论是在推进现代化、促进国际发展合作，还是在推动能源转型方面，中国都积累了丰富的知识和经验，值得与世界分享。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 哈尼夫说，过去几十年来，中国在消除贫困、工业化以及新技术应用等方面取得巨大进步。作为人口规模巨大的国家，中国在消除贫困等方面的成就值得赞赏，有大量经验可以与世界分享。中国式现代化道路对中国非常有效，其他国家也可以学习借鉴。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “各国发展道路必须由本国人民掌握，只有符合本国国情才能有效。”哈尼夫认为，国家之间需要彼此学习好的政策和做法，中国展示和分享自己的经验，有助于一些国家选择符合国情和契合本国优先事项及需求的现代化模式。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 今年是共建“一带一路”倡议提出10周年。哈尼夫对此表示，“一带一路”倡议在促进全球发展合作、通过南南合作帮助有关国家和地区实现发展目标等方面的作用得到认可。倡议实施10年来，在推动实现可持续发展目标、绿色交通、绿色基础设施建设等方面所积累的知识、取得的成果和产生的影响，都值得与其他国家分享。通过这种分享，能够让国际社会更好地理解“一带一路”倡议。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 在哈尼夫看来，作为南南合作的支持者，中国在推动全球发展合作方面，还有许多其他做法可与世界共享。中国正在同联合国其他会员国等合作推动落实全球发展倡议，并在联合国平台成立了“全球发展倡议之友小组”。哈尼夫表示，全球发展倡议体现了中方的良好意愿和“对推进全球发展的承诺”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 联合国日前发布的2023年度《可持续发展筹资报告》指出，2022年全球对能源转型的投资首次超过对化石燃料的投资。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “中国是能源转型领导者之一。”哈尼夫结合报告内容表示，通过南南合作，中国能够助力其他一些国家实现能源转型，提供他们所需的技术和经验。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 哈尼夫还谈到了中国的其他有益经验，认为相关经验“也应进行广泛分享”。例如在太阳能电池产业里，中国在能够广泛减少碳排放的新技术应用方面展现出引领作用；在发展筹资领域，中国就加强公共和私营部门合作伙伴关系等方面有创新之举。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; （新华社联合国4月8日电&amp;nbsp;&amp;nbsp;记者毛磊、王建刚）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[04版要闻 - “投资中国年”招商引资活动走进东盟]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337267.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 据新华社马来西亚关丹4月8日电（记者汪艺、朱丽莉）“投资中国年”（走进东盟）暨中马“两国双园”——马中关丹产业园十周年庆祝活动7日在马来西亚彭亨州首府关丹市举行。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 此次活动由中国商务部指导，广西壮族自治区人民政府、马来西亚国际贸易和工业部、马来西亚彭亨州政府共同主办。“投资中国年”是中国商务部为更大力度吸引和利用外资而开展的招商引资系列活动。马中关丹产业园于2013年正式开园，与中马钦州产业园一起创造了“两国双园”模式下两国经济合作创新典范。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 当天的庆祝活动还包括举行关丹港-北部湾港-中国川渝多式联运航线开通暨国际陆海贸易新通道关丹分拨中心揭牌仪式和马中关丹产业园升级扩园暨重大项目集中开工仪式。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 本次活动共促成17个签约及合作项目，金额共计392.3亿元人民币，涵盖有色金属及再生金属贸易与生产、跨境物流运营与冷链合作、清洁能源与新能源开发、环保新材料等领域。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[04版要闻 - “谁在管理国家？是战争机器”]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337268.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/04/res07_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt;20年前的4月9日，美军攻占伊拉克首都巴格达，这个曾经富裕的中东国家陷入无尽的战乱冲突。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;有人形容，美国不是在发动对外战争，就是在发动对外战争的路上。那么，谁在美国无尽的对外战争中大赚特赚？答案简单明确：是那些实际控制和影响美国政策制定的利益集团，尤其是军工复合体。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;一头肆虐全球的怪兽&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“持续的战争就是他们乐见的结果”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;乌克兰危机升级以来，美国军工行业一派“繁荣”景象，许多军工厂全力提高产量，包括生产在乌克兰战场上消耗量惊人的各种炮弹。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;自拜登政府上台以来，美国承诺向乌克兰提供的军事援助总额已达300亿美元，其中大部分军火订单流入洛克希德－马丁公司等军火巨头的口袋。美国匹兹堡大学客座法学教授丹尼尔·科瓦利克在接受新华社记者采访时说，美国军火商靠向世界卖武器发财。这些军火商为了利益推动战争，他们根本不在乎战争的结果如何，只要能卖武器就行，“持续的战争就是他们乐见的结果”。科瓦利克将美国军工复合体形容为“世界的祸害”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;美国斯坦福大学荣誉退休教授、心理学家菲利普·津巴多在其著作《路西法效应：好人是如何变成恶魔的》中写道，战争需要有人来准备，如果没有这些人的推动，战争根本不会发生。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;事实证明，美国军工复合体就是这样一头热衷于制造战争的“怪兽”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;据不完全统计，从二战结束到2001年，世界上153个地区发生248次武装冲突，其中由美国发起的达201次。进入21世纪以来，美国打着“自由、民主、人权”的旗号在世界各地频繁动武：出兵阿富汗，入侵伊拉克，空袭利比亚，干涉叙利亚……美国军工复合体驱动战车，将战火烧遍全球，令许多国家和地区陷入战乱动荡，造成超过90万人死亡、数百万人受伤、数千万人流离失所。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;一张无所不在的巨网&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“能够主导整个美国社会”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;1961年，时任美国总统艾森豪威尔在离任演说中警告：“强大的军事组织与庞大的军工企业的联姻是美国历史进程中的一个新现象……我们必须防止军工复合体有意或无意地获得不应有的影响力。”然而，军工复合体如今深入美国人生活的程度，已远超艾森豪威尔的想象。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;美国的军工复合体兴起于二战之后。在美苏争霸过程中，美国经济与军队的捆绑加强，美国500强企业大部分成为国防承包商。整个冷战期间，美国国防支出高达10万亿美元，直接受益者便是军工行业。当时就有人大声疾呼：美国经济已成为“绑在战车上的附庸”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;数十年来，这个由军方、军工企业与政客捆绑形成的特殊利益集团不断在全球范围内挑起冲突、制造战乱，在毁灭无数家庭、带来严重人道主义灾难的同时，自身靠着战争不断敛财，膨胀为“能够主导整个美国社会”的庞然大物。如今的美国，军工复合体与人们所能想到的一切息息相关，涵盖军火商、金融寡头、政客、学术说客、媒体巨头等各个行业，构成了一张触角遍及社会各个角落的巨网。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;谈到美国军工复合体的“敛财术”，曾在美国国防部长办公室工作26年的富兰克林·斯平尼了如指掌。他在接受新华社记者采访时指出，这个利益集团对美国外交政策的巨大影响常常被学术界和媒体所“忽略”。军工复合体一方面通过项目和就业影响关键选区，进而与政客实现利益捆绑；另一方面通过媒体和政客妖魔化其他国家，夸大“安全威胁”，煽动选民情绪，以达到推动军费开支不断上涨、为自身捞取更多好处的目的。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;一种反噬自身的顽疾&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“只服务于社会顶层1%的人的利益”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;今年2月19日，乌克兰危机升级一周年前夕，美国上千名反战人士在位于首都华盛顿的林肯纪念堂前集会，反对美国挑动俄乌冲突，要求解散北约、削减美国军费。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;然而，面对民众的反战呼声，美国政客们置若罔闻。据美国“公开的秘密”网站统计，美国军工企业在2022年前三季度共花费1.01亿美元用于游说政客，以求在不断攀升的国防预算中分得更多。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在军工复合体驱动下，美国不断在世界各地制造战乱冲突，给许多国家带来深重灾难，自身也付出代价、遭到反噬。根据美国布朗大学“战争代价”报告，有超过7000名美军士兵以及超过8000名美军雇员在本世纪初以来的战争中身亡，死于自杀的现役军人和退伍军人数量至少是在战斗中阵亡军人数量的4倍，估计超过3万人；美国在阿富汗战争中投入约2.26万亿美元，在伊拉克战争中投入超过1.92万亿美元，巨额军费支出是美国联邦政府如今负债超过31万亿美元的一个重要原因；“拱火”乌克兰危机和对俄制裁导致粮食和能源价格上涨，加剧了美国的通胀，美联储为抑制通胀而激进加息，又引发金融领域动荡……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;斯平尼认为，军工复合体的巨大影响力使得美国无法制定出维护世界和平的政策，同时也助长了军工产业排斥竞争、权力寻租等垄断与腐败行为。这一利益集团的形成是美国政商勾结、纵容欺诈、监管不力等诸多问题共同作用的结果。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;军工复合体已成为一个毒瘤，不仅危害世界，也严重侵蚀美国自身肌体，损害美国民众利益。美国《雅各宾》杂志一篇文章指出，在军工复合体主导下，大量原本可以在清洁能源、基础设施等领域创造更多价值的资金被投入军工行业，“这是军火商们喜闻乐见的政策，只服务于社会顶层1%的人的利益”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;（据新华社北京4月9日电&amp;nbsp;记者朱瑞卿）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[04版要闻 - 沙特计划与胡塞武装举行停火谈判]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337269.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 新华社开罗4月9日电&amp;nbsp;（记者王尚）萨那消息：也门胡塞武装9日说，一个沙特阿拉伯代表团8日晚抵达也门首都萨那，计划与该组织领导人举行停火谈判。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 据胡塞武装控制的马西拉电视台9日报道，沙特代表团与阿曼官员一同抵达萨那，他们将会见胡塞武装高级官员迈赫迪·马沙特，讨论续签2022年10月到期的停火协议。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 也门冲突方同意自去年4月2日起停火两个月。这一停火协议到期后延长两次至去年10月2日。之后，冲突各方未能就延长停火达成协议。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 停滞已久的也门和平进程近期出现积极进展。本月6日，也门政府高级官员在沙特首都利雅得与沙特国防大臣哈立德·本·萨勒曼举行会谈，商议全面恢复也门和平的路线图，并讨论了组建包含胡塞武装在内联合政府的可能方案。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 胡塞武装8日说，沙特当天释放了13名在押胡塞武装人员，换取胡塞武装释放一名沙特人员。交战各方更大规模的换囚行动将于下周进行。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 2014年9月，胡塞武装夺取首都萨那，后又占领也门南部地区。2015年3月，沙特牵头成立多国联军对胡塞武装发起军事行动。2018年12月，在联合国斡旋下，也门政府和胡塞武装达成协议，同意在红海港口荷台达停火，但不久双方即互相指责对方破坏停火协议。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[04版要闻 - 以军确认对叙利亚南部进行了轰炸]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337270.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 新华社耶路撒冷4月9日电&amp;nbsp;（记者王卓伦、吕迎旭）以色列国防军9日凌晨确认对叙利亚南部进行了轰炸，目标是早些时候向以色列占领的戈兰高地发射6枚火箭弹的地区。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 以军表示，8日晚和9日凌晨，有6枚火箭弹从叙利亚南部射向戈兰高地。火箭弹分两轮发射，间隔数小时。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 以军说，8日晚发射的火箭弹中，一枚落在戈兰高地北部一座农场的空地上，另外两枚分别落入叙利亚和约旦境内。9日凌晨发射的火箭弹中，一枚被“铁穹”防御系统拦截，一枚落在戈兰高地开阔地带，还有一枚在叙利亚上空爆炸。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 以色列占领的戈兰高地地区委员会说，事件未造成人员伤亡。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 叙利亚军方9日发表声明说，以色列当天早间自其占领的戈兰高地方向，向叙南部地区发射多枚导弹，叙防空系统击落部分导弹。袭击造成部分设施损毁。声明未提供更多遭袭地点细节。&lt;/P&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.best" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.best&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[05版军营观察 - “三敢”精神激励我们成长]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337271.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 3年前，我来到北京卫戍区某团五连。一进连队，迎面看到“敢啃硬骨&amp;nbsp;敢攀绝壁&amp;nbsp;敢打恶仗”12个红色醒目的大字。我很快知道，那是五连的连魂。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 连魂是一个连队形象和气质的体现。站在荣誉室，翻看一位位主官接力记录的连史，一种厚重感迎面而来——&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 83年前，高庄守备战中，连队先辈立下军令状，誓与阵地共存亡，最终为主力部队反攻赢得主动；76年前，马头崮战斗中，连队先辈李普山面对敌人猛烈炮火，带领战斗小组，冒险搭设人梯攀登绝壁，突破敌密集火力网；70年前，夜袭南山战役中，五连三班连队先辈与敌人展开殊死搏斗，最终创造了以少胜多的经典战例……&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 接过历史的接力棒，与厚重的荣誉相伴而来的，是压在肩上沉重的担子。“我能胜任这样一个英雄连队的指导员吗？我能把这份荣誉延续下去吗？”我在心里画起了一个个问号。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 转眼3年过去。曾经的那些问号，在我与战友们日复一日的战斗生活中，被一一拉直。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 3年来，我与战友们一起度过了青春时光，也看到了一个英雄连队的崭新样子。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 一次上级组织比武，排长席奇轩代表连队参赛。比武中，席奇轩腰伤复发，疼痛难忍。靠着坚定的信念，席奇轩获得了战伤救护比武第一名。“五连的兵要冲锋在前，绝不认输！”他说。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 一次训练结束，大家都很疲惫。突然接到清理库房的通知，时间紧，要求高。“谁去？”我问。“我去！”连队官兵纷纷举手。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 那天，连队党支部收到了退伍老兵耿浩博的来信。信中，耿浩博向连队汇报了自己离开部队后的经历。回望自己的军旅生活，他永远忘不了和战友们一起在训练场上挥汗如雨的时光，一起在连队门口一遍遍高喊“三敢”精神的日子……信的最后，耿浩博写道：“希望连队战友永记‘三敢’精神，保持荣誉，刻苦训练，再立新功！”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 那一刻，我知道，“三敢”精神已烙印在了每一位五连官兵的身上。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 对英雄最好的告慰是铭记，对精神最好的铭记是传承。我们将继续发扬“三敢”精神，向着新的胜利继续奋进。&lt;/P&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.best" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.best&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[05版军营观察 - 五连的兵，勇敢的兵]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337272.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/05/res01_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt; ①&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/05/res04_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt; ②&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/05/res07_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt; ③&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“五连的兵绝不认输”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;站在北京卫戍区某团五连荣誉室展柜前，二级上士韩鹏磊和下士王家栋的目光，被展柜里的一本手写连史深深吸引着。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;泛黄的绿色格子纸上，一排排蓝色的钢笔字颜色已经变浅变淡，工整的字迹记录着70多年前的一场战斗——&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“班长奋不顾身地冲向敌人，准备消灭敌机枪火力，不幸身负重伤，他忍痛继续冲了上去，用尽最后力气向敌人投出3颗手榴弹。战士黄启风见班长负伤，迅速跑来给班长包扎，被班长拒绝，并指挥他迅速摧毁敌机枪，班长却因伤势过重壮烈牺牲……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;穿越时空，站在史馆展柜前，看着这本连史，当时的战斗情景仿佛浮现在他们眼前。借助这本连史，年轻的士兵和连队先辈们的距离更近了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“你知道五连连魂吗？”站在展柜旁边，韩鹏磊问王家栋。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“敢啃硬骨、敢攀绝壁、敢打恶仗。”王家栋几乎脱口而出。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“那你觉得半途而废是我们连的作风吗？以后我陪着你练习，我相信你一定能走得更好。”韩鹏磊继续说着。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;王家栋郑重地点了点头。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;2年前，北京卫戍区组织比武，还是上等兵的王家栋跃跃欲试，凭借一股初生牛犊不怕虎的劲头，报名参加擎旗正步课目比武。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;只有一股冲劲是不够的。入伍不久的王家栋底子薄，基本功不牢。练习踢正步，他走着走着就开始走斜线，迈出的步子一会大一会小；端着10多公斤重的旗，时间稍长，他就立不住腰杆，抬不起胳膊……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;正步的标准步幅是75厘米。考核要求每名参赛队员擎旗正步向前走100步，总计误差距离不能多于20厘米。训练了一段时间以后，王家栋与标准距离还差2米，连参赛的门槛都达不到。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;训练没达到预期，王家栋变得萎靡不振：“班长，我可能不适合这个课目。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那天，看到他的样子，韩鹏磊便带他来荣誉室重温连史。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;王家栋在荣誉室里重拾了自信。再次回到训练场，连队骨干们为王家栋制订了更精准的计划。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在王家栋面前，每隔10米设置一个障碍杆。他蒙着眼睛练习踢正步，如果10米的距离踢准了，就再练习20米的距离，10米踢不准就继续练，一直练到准确为止。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;练习时间久了，王家栋找到了接近标准步幅的感觉，“只要脚一落地，我就能知道自己的步幅比标准大还是小，就像是上学时做阅读题时的语感一样”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;比武当天，王家栋凭借“擎旗正步100步，误差3厘米”的成绩，获得了这个课目的第一名。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;比武场上，拿回第一的不只有王家栋一个人。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;一次比武，下士杨超港代表连队参赛，却在首次摸底考核中垫了底。“不认输，不服输！”杨超港白天钻研训练技巧，晚上整理训练数据，每天奋战十几个小时，最终获得了狙击课目第一的好成绩。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“五连的兵绝不认输！”杨超港说，“敢啃硬骨、敢攀绝壁、敢打恶仗”的精神体现在连队先辈们身上，也体现在自己身边的战友身上。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;杨超港向笔者分享了一个细节：班长韩鹏磊练习指挥刀操作课目时，手被刀刃划得伤痕累累。有时血液凝固，会粘在手套上。每次摘手套，班长都疼得皱眉。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“班长，我想留下”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;连队一楼最西边的宿舍里，熟悉的“睡前谈心”又开始了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“建生，恭喜你3公里跑进了12分半！”去年的一天，中士尹习萌一边给上等兵王建生捏腿放松身体，一边给他制订下一阶段的目标：单杠拉到16个。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“嗯，班长，我一定继续努力。”王建生爽快地答应。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那一刻，尹习萌感到很欣慰：眼前的这个兵，再也不是刚来连队时的样子了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那时候，高高大大的王建生喜欢独来独往，和战友的关系也比较疏远。一次训练结束，王建生跑步成绩不及格。其他老兵劝他要努力提高成绩，他不耐烦地嚷着：“你管不着我。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;一天，王建生干脆对尹习萌说：“班长，你就放弃我吧，我过完这两年就回家了。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;尹习萌没有放弃，他一直觉得王建生骨子里是一个踏实认真的人。“我去哪儿，我就让他跟我去哪儿。”有段时间，尹习萌和王建生每天形影不离，就连晚上睡觉的床铺，也是头对头。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;尹习萌决心利用一切机会改变王建生。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;一天晚上“睡前谈心”，尹习萌拿自己举例：“我以前比你‘狂妄’多了，我是练了6年体育才来当的兵。刚来时，不听班长说的话，后来发现无知的其实是自己。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;王建生没有打断，默默听着尹习萌说话。“虽然他还不愿意跟我交流，但我知道他心里其实是认同我的。”尹习萌说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;兵不是一天两天就能带好的。这样的日子持续了一段时间，王建生慢慢开始敞开心扉。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;一天晚上训练结束，尹习萌跟王建生复盘白天的训练。王建生突然插话：“班长我踢正步时，步伐跟别人合不上，到底该怎么办？”“你踢腿的时候不压脚尖，站军姿时头不正。”尹习萌指出他的问题，又接着向他重复动作要点和技巧。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;王建生迅速吸收，开始改变。过了一段时间，尹习萌感觉到，王建生整个人的状态都不一样了。临近退伍时，王建生甚至开始聊起关于选取军士的事情。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“班长，我想留下。”王建生递交了自己选取军士的申请书。虽然最后综合各方面原因，王建生遗憾没能留在连队。但尹习萌觉得，他有这种想法已经非常可贵了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;3月初，退伍的日子来临。眼前的一幕，让连队官兵不舍：拿起拖把，王建生从楼道最里边开始擦地，一直擦到了楼梯门口。等地面全部擦干净了，他走出连队大门，转身面向连队敬了一个军礼，然后离开。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“从前的我们，或许有很多的缺点。但来到五连，我们遇到了更好的自己。”一名士兵在日记本上这样写道。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那天，连队老兵们回来看望。拿起礼兵枪，一名退伍老兵演示枪法。他的动作标准流畅，仍能窥见当年扎实的训练基本功；走进连队荣誉室，老兵们久久凝视着展板上再熟悉不过的连史；走进连队宿舍，老兵们激动地寻找自己当年睡过的床铺……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;如今，王建生曾经住的那张床铺上，又迎来了一位新兵。这名新兵也和曾经的王建生一样，在大家的帮带下，一点点成长。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;看着新兵的成长，尹习萌知道，有“魔力”的不是床铺，也不是床铺上的某个人，而是这个叫五连的地方。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“心齐了，大家的节奏自然会同频共振”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那年4月，我们和另一个连队合编，组建成了一支新的连队。调整改革前，两个连队负责的外事训练专业课目分别为仪仗队阅兵式分列式和军乐演奏。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;不同的专业，不同的理念。组建之初，连队迟迟达不到融合的效果。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;记得一次组织迎外表演任务合练，仪仗队员的步伐怎么也跟不上军乐演奏的节奏，大家配合混乱。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“音乐指挥就不能放慢节奏吗？为什么不能配合我们一下？”队列中传来仪仗队员们的抱怨。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;听到抱怨，负责音乐指挥的二级上士王刚感到很委屈：“这首曲子我练习了很多年，一直都是这么演奏的，从来没人说过我的节奏有问题。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;为什么分开练习时大家都练得好好的，一起合练时却频频出错？&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;看来，摆在连队官兵面前的第一件事，是要打破各自的习惯，学会彼此配合。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那天，会议室里，连队党支部研究决定，从融合前的两个连队各自抽取一部分专业能力强的人，重新组建三班，做合编合心合力的示范。“如果一个班能融合得很好，那一个连队就没问题。”连长尹畅说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那天，新组建的三班迎来了一场“专业换位”活动：组织平常练习仪仗队列的同志们演奏乐器，平常演奏乐器的同志们练习踢正步。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;活动开始，平常练习仪仗队列的队员们紧握小号，铆足了劲，憋红了脸也吹不出声；平常负责军乐演奏的人，踢正步时左右摇晃。“以前我觉得仪仗队训练很辛苦，乐队整天吹吹打打地虚张声势，真没想到小号这么难吹。”一名战士感慨。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;活动结束，大家专业和思想上的隔阂消除了，团结互助意识更强了，彼此之间的距离更近了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那天合练，拿起指挥棒，王刚听着仪仗队员的脚步声，有意识地克服自己的演奏习惯，努力让音乐节奏合上队员们的脚步。同时，仪仗队员们也在慢慢适应新的节奏。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;如今，连队官兵不仅在迎外表演任务中配合越来越默契，在工作生活上的节奏也越来越“合拍”。平常，大家团结互助，奋勇争先，早已不分你我……“心齐了，大家的节奏自然会同频共振。”连长尹畅说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;前不久，连队组织“我的连队、我的青春”主题演讲。演讲中，上等兵张江涛动情地说：“我很庆幸，我的青春能与这支英雄连队相遇。与战友们一起乘风破浪，让我对未来充满希望。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;图①：北京卫戍区某团五连开展战术训练。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;图②：北京卫戍区某团五连战士正在交流训练心得。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;图③：北京卫戍区某团五连图书室一角。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;聂理湘、康海明摄&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;谢谢指导员的唠叨&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;■上等兵 吴柯炎&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“多加衣服！”前不久，天气突然降温，我们的耳边又传来了指导员熟悉的唠叨声。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;指导员一遍遍提醒我们注意保暖，出早操的时候讲一遍，从训练场带回连队的时候讲一遍，就连点名的时候也不忘重复一遍。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我左耳进右耳出，没放在心上。刚搞完体能，我就把棉衣脱了。没想到，当天晚上我就“中招”了。第二天训练，我感觉浑身发冷打颤。指导员发现后，不但没有批评我，还担心我是不是最近训练太累了，急忙带我去卫生队看病。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;从卫生队回到连部，我以为指导员要批评我，谁料他从小柜里拿出嫂子做的馅饼，又开始唠叨：“我记得你肠胃不好，这个药伤胃，服用后一定要吃点东西。”说着便递了一块馅饼给我。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;谢谢指导员的唠叨，谢谢指导员的关爱！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;谢谢班长的鼓励&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;■列兵 朴靖霖&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;除了日常训练外，我们还担负着迎外表演任务。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;新兵下连，我被分入了负责军乐演奏的长笛声部。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“长笛，用嘴吹不就行了吗？”我心想。可现实给了我当头一棒，我连最简单的笛头都吹不响，更别说把音调吹稳了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那天，在乐器室里，班长冯正超把他的笛子递给我说：“想怎么吹就怎么吹。”我接过笛子吹起来，一时间，乐器室充满了难听又尖锐的笛声。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我红着脸把笛子还给班长。只见班长拿起笛子，轻柔地吹奏了一曲《天空之城》。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;婉转的笛声让我如痴如醉，原来长笛也能发出这样优美的声音。班长拍了拍我的肩膀说：“没有学不会的本事，只有不肯努力的人。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;从那以后，我每天刻苦练习。如今，在班长的鼓励和帮带下，我已经能吹奏出一首首优美的曲子。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;（张 斌、孙成业、蒋 雄整理）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[06版八一评论 - 凝心铸魂筑牢根本]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337273.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; “在毛泽东的旗帜下胜利前进。”延安杨家岭，历经岁月洗礼的中央大礼堂愈显厚重，主席台上方的红色标语依然醒目。70多年前，中国共产党将毛泽东思想写在了党的旗帜上，中国革命从此走上了胜利的轨道。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “雄关漫道真如铁，而今迈步从头越。”如今，一项为全面贯彻党的二十大精神、动员全党同志为完成党的中心任务而团结奋斗所作的重大部署，深入推进新时代党的建设新的伟大工程的重大部署——学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想主题教育，紧锣密鼓、大幕拉开。这次主题教育提出的总要求第一条就是“学思想”，要达到的具体目标之一就是“凝心铸魂筑牢根本”，再次吹响了深化理论武装、凝聚奋进力量的时代号角。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “坚持用马克思主义中国化时代化最新成果武装全党、指导实践、推动工作，是我们党创造历史、成就辉煌的一条重要经验。”思想建党、理论强党，是马克思主义政党永葆先进性纯洁性的根本保证，也是我们党的光荣传统和政治优势。回顾党的百年奋斗历程，我们党之所以能够不断历经艰难困苦创造新的辉煌，很重要的一条就是我们党始终坚持用科学理论武装广大党员、干部的头脑，使全党始终保持统一的思想、坚定的意志、协调的行动、强大的战斗力。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 列宁指出：“从革命理论中能取得一切信念。”党的理论创新每前进一步，理论武装就要跟进一步。开展理论学习，接受思想洗礼，是共产党人的必修课，更是开展党内集中教育的题中之义。新时代10年，伴随着习近平新时代中国特色社会主义思想的发展历程，我们也推动全党学习了10年，取得了明显成效。从党的群众路线教育实践活动到“三严三实”专题教育，从“两学一做”学习教育到“不忘初心、牢记使命”主题教育，再到党史学习教育，党中央接续开展的5次党内集中教育，始终坚持把用习近平新时代中国特色社会主义思想凝心铸魂作为党的思想建设的根本任务，持续强化理论武装、打牢思想基础，推动党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 真理之光照耀前路，思想洗礼一以贯之。党的二十大闭幕不久，习主席深刻指出：“每当党中央作出重大决策部署，我们就号召全党同志加强学习，以统一全党思想和行动，汇聚起攻坚克难、团结奋进的强大力量。”置身于强国建设、民族复兴的关键一程，面对错综复杂的国际国内形势、艰巨繁重的改革发展稳定任务、各种不确定难预料的风险挑战，唯有用习近平新时代中国特色社会主义思想统一思想、统一意志、统一行动，筑牢信仰之基、补足精神之钙、把稳思想之舵，方能坚定信仰信念、把握历史主动，不惧惊涛骇浪、坚定勇毅前行。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 问题是时代的声音，也是工作的导向。这次主题教育坚持目标导向和问题导向相统一，着力解决6个方面突出问题，其中之一就是理论学习方面存在的问题。针对学风不纯正，学习不走心不深入不系统，用党的创新理论指导实践、解决问题存在差距和不足等问题，要结合主题教育进程，大力弘扬马克思主义学风，坚持全面系统、及时跟进，坚持多思多想、学深悟透，坚持知行合一、学以致用，坚持联系实际、立足岗位，切实做到知其言更知其义、知其然更知其所以然，真正把学习成果转化为坚定理想、锤炼党性和指导实践、推动工作的强大力量。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 思想就是力量。习近平强军思想是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分，是党的军事指导理论最新成果，是坚持走中国特色强军之路、全面推进国防和军队现代化的行动纲领。新时代以来，全军坚持不懈用习近平强军思想铸魂育人，坚定强军信念、凝聚共同意志，开辟了马克思主义军事理论发展新境界，塑造了新时代英雄人民军队的样子，擘画了全面建成世界一流军队的方向路径，立起了全军官兵奋斗强军的精神旗帜。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “善举纲者万事遂，善谋势者机可期。”推进新时代强军事业，精神力量是最内在的支撑。在这次主题教育中，我们要把学习贯彻习近平强军思想作为首要政治任务和长远战略任务，按照学懂弄通做实要求，坚持读原著、学原文、悟原理，全面领会、系统把握，常学常新、常悟常进，深刻领悟蕴含其中的道理学理哲理，努力掌握贯穿其中的立场观点方法，推动学习往深里走、往实里走、往心里走，汇聚形成如期实现建军一百年奋斗目标的强大力量。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; （作者单位：武警上海总队机动第二支队）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[06版八一评论 - 勇气是信仰的刀锋]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337274.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; “没有‘内核’的血性，无异于匹夫之勇、莽汉之猛，只会造成无谓的牺牲，与胜利失之交臂。”某特战旅在培育战斗精神过程中，始终突出“为谁扛枪、为谁打仗”这个重点，扎实开展我军性质宗旨和军魂教育，让“一不怕苦、二不怕死”有了坚强的内在支撑。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “夫含生禀血，鼓作斗争，虽死不省者，气使然也。”勇气是军人应该具备的首要品质，战争史上从不缺乏敢于刺刀见红的军队。我军历来是打精气神的，且我军的血性胆魄与众不同、独一无二。我军战斗精神的独特之处就在于，对理想信念的坚定执着，对党和人民的大忠大爱，对为谁扛枪、为谁打仗的深刻领悟。这是我军敢打必胜的精神“内核”，是一代代官兵血性虎气持续迸发的不竭动力。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 精神利刃不仅需要以血淬剑，更需要信仰开刃。战争年代，许多“解放战士”在国民党军队时怯懦畏战、贪生怕死，为什么换了个阵营就英勇无畏、冲锋在前？其实，共产党人并没有什么“洗脑”的灵丹妙药，只是让理想和信仰进驻了心灵，让官兵认识到“我们是工农的子弟，我们是人民的武装”，明白了人民军队“脚踏着祖国的大地，背负着民族的希望”，从而使战斗有了信念支撑，前进有了坚定方向。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “气为兵神，勇为兵本。”这个“勇”并非逞一时之强、图一时之快。我军从来不会盲目蛮干，而是从内心深处懂得“为何而战”。一方面，无论面对多么强大的敌人、多么残酷的战斗，官兵们总会想尽一切办法避免无谓伤亡，采取一切战术战法去争取胜利。另一方面，在不得不牺牲生命完成任务时，他们又会毫不犹豫、毫无畏惧，不吝热血、英勇献身。以信仰为内核、以理性为基础、以智谋为辅翼的血性胆气，使我军既具有“共产党打仗，没有什么老样”的灵活战术，又能涌现出董存瑞舍命炸碉堡、黄继光舍身堵枪眼等英雄壮举。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “匹夫之勇是斗不过炮火的。”在硫磺岛战役和上甘岭战役中，面对同样的作战对手，且我军在武器装备、天时地利、后勤保障明显落后的情况下，日军的战损比却明显高于我军。日军可谓“不怕死”和“很愚昧”的结合体，一方面机械执行长官命令发动“万岁冲锋”，另一方面受法西斯“武士道”思想毒害幻想转败为胜。可见，无论战争形态怎么演变，没有正义信仰支撑的无谓冲杀，都是逞强好胜的匹夫之勇，都是毫无意义的自取灭亡，最终难以克敌制胜、扬威沙场。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “这一代年轻人，还有不计生死的血性吗？”微电影《重逢》中的这一疑问刷爆网络。新时代培育战斗精神是一项系统工程，但弄清楚“当兵干什么，练兵为什么”等根本性问题是铸魂之举，是重中之重。只有铭记“人民军队党缔造”的光辉历史，把握“人民军队忠于党”的内涵要义，坚定“人民军队跟党走”的信心信念，让政治灵魂更加纯洁纯粹，让精神支柱更加坚不可摧，我们的“精神利刃”才能永远不会锈蚀、不会卷刃，才能再次打出令敌生畏的“谜一样的东方精神”。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[06版八一评论 - “朋友圈”里不一定都是朋友]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337275.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/06/res01_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt; 作者：周 洁&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 某部战士小张，休假期间收到一则“美女带你畅玩，在线轻松赚钱”的广告，下载APP后被拉进一个理财群。起初果然小有收获,可投资达到一定数额时，不仅瞬间输掉所有成本，还被踢出群。事后，小张才幡然醒悟，群里所有人都是“托”，唯独自己是受害者。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 物以类聚，人以群分。信息时代，大多数人的微信朋友圈里，可以说是“人满为患”。而且，有些人你已记不清是谁，也许是当初因为好奇见谁都“加”，自己也说不清楚。说是朋友圈，其实人隔着屏幕、心隔着肚皮，到底是朋友还是损友，是战友还是“占有”，更是难以界定。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 很显然，朋友圈里不一定都是朋友。一次不经意的好友添加，就可能身陷囹圄；一次不小心的软件下载，就可能上当受骗。尤其是网上那些嘘寒问暖的“年轻女性”、投怀送抱的“红颜知己”、兴趣相投的“知心大哥”、薪酬诱人的“兼职邀请”，大多是别有用心之人有意投下的诱饵、刻意设置的陷阱，更须高度警觉、百倍警惕。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 如今，大部分官兵的手机都安装了反诈软件，可为什么涉网问题仍然时有发生？根本原因就在于软件装上了，头脑里没有筑牢“防火墙”。有的热衷于猎奇猎艳乱交往，掉入不法分子预设的圈套。有的觉得自己“思想没问题”，什么群组都敢加入，结果不知不觉被人带偏方向，误入歧途。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 毛泽东同志指出：“谁是我们的敌人？谁是我们的朋友？这个问题是革命的首要问题。”网络世界纷繁复杂、五光十色，真正辨清敌友并非易事。试玉要烧三日满，而网上试友不仅需要时间，更需要智慧。没有一个“众人皆睡我独醒”的冷静头脑，没有一双“瞻山识璞、临川知珠”的锐利慧眼，就可能被不怀好意的“朋友”所欺骗，被鱼目混珠的信息所误导，被图谋不轨的敌人所利用。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “旁观者清，当局者迷。”人在事中迷，就怕没人提。个别官兵陷入交友泥潭难以自拔，需要带兵人及时教育提醒。要从预防上常敲警钟，从根子上铸魂育人，从技术上严把关口，引导官兵用政治的眼光、求证的方式、理性的思维看待网上交友，摒弃“多个朋友多条路”的陈旧观念，树立“友谊诚可贵，原则不可少”的纪律意识，真正把朋友圈搞得清清爽爽、规规矩矩。&lt;/P&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.best" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.best&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[06版八一评论 - “稳”中藏着“急”]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337276.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 汉字很奇妙，也很有趣，既充满生活气息，也不乏哲学意味。比如“稳”字，其中就藏着“急”，四平八稳与十万火急，看似矛盾对立，实则相辅相成、亦正亦奇，蕴含着辩证法和大智慧。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 古人讲“每临大事有静气”，就是提醒人们遇事应沉着冷静、从容不迫。军人是要打仗的，越是大敌当前、军情紧急，越要静下心来、凝神细思，稳住阵脚、稳定军心，“敌人围困万千重，我自岿然不动”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 稳与急是相对的，互为因果，互相转化。该稳的时候，要稳如泰山、稳如磐石；该急的时候，要争分夺秒、务期必成。稳是心态，急是行动，两相结合，互为补充，既能内急外稳、稳急相谐，又能你急我稳、以稳对急，如此方为取胜成功之道。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 欲速则不达，慢则误战机。强军新征程上面临的大事多、急事多、要事多，我们既不能失去耐性理性，乱了方寸、急中出错，也不能一味求稳、错失良机。稳字当头、稳中求进，紧干快干、苦干实干，方能跑出加速度、干出新气象。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; （作者单位：武警特种警察学院）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[06版八一评论 - “劣”因少出“力”]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337277.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 从字的结构看，“劣”由“少”和“力”组成。从字面意思看，“劣”就是不好，差的，或小于一定标准。二者结合起来看，正好契合了干事创业之道：一项工作干不好，很大程度上就是少出了力。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 一分耕耘一分收获，这是朴素但绝不失深刻的道理。丰收的果实都是用辛勤汗水浇灌出来的。每一项事业，无论大小，都是不辞辛劳、一点一滴干出来的。自我加压、主动作为，肯花气力、肯下苦功，永远是走向成功的不二法门。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 人生没有白流的汗。做人做事，最怕的就是吃不了苦、受不了累。个别年轻官兵眼高手低、光说不做，干活挑肥拣瘦，总想不劳而获。不埋头苦干，不流血流汗，理想再丰满，计划再详实，也只能是水中月、镜中花。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 打仗来不得半点虚假。训练中流下多少汗水，战场上就有多坚实的依靠，打赢就有多强大的底气。不惧挑战、不怕困难，敢于吃苦、勇于磨炼，经风雨、见世面，壮筋骨、长才干，这样的努力必有所得，这样的拼搏必有所获。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; （作者单位：空军工程大学）&lt;/P&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.best" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.best&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[06版八一评论 - “只有遗言常炯炯”]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337278.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 又是一年芳草绿，又是一年清明时。在这个慎终追远的日子，我们深深感念先辈们不仅留下了伟大的精神、不朽的功勋，更有铿锵的誓言、动人的遗言。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 言为心声。这些言语，从英烈们的灵魂深处流淌出来，或如刀似剑、令敌胆寒，或激情澎湃、催人奋进，或如泣如诉、感人至深，不仅令人动容、意味犹长，而且独具英雄主义的美学意蕴。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 年近九旬的老红军刘光远弥留之际，已经发不出声音，仅靠呼吸机维持生命。女儿见父亲有话想说，便小心翼翼地托起一个写字板。气若游丝的老人用尽全身力气，靠唯一能够活动的右手，颤巍巍地写下了五个歪歪扭扭的“黑疙瘩”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 老人走后，儿女们经过多次辨认和分析，终于恍然大悟，那像天书一样的五个“黑疙瘩”原来是最经典的革命语言：共产党万岁。刘光远曾是红六军团的老号兵，长征途中三次负伤，次次命悬一线。这五个“黑疙瘩”，是老人一心一意跟党走、一生一世念党恩的生死见证。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “只有遗言常炯炯，誓将白首契初心。”作为一名共产党员、一个革命军人，生也为党，死也为党，遗言里始终闪耀着崇高的信仰、坚定的信念、大爱的情怀。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 夏明翰被最后一次审讯时，与敌法官有过这样一段对话：“你多少岁？”“我是共产党，共产党万万岁！”“你知不知道你们的人在哪儿？”“知道。”“快说。”“都在我心里。”“你难道不怕杀头？”“怕杀头就不革命了”……被捕后的第三天，夏明翰奋笔写下那首震天动地、光照千秋的《就义诗》后，慷慨赴死，时年28岁。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “中国人都投降了，还有中国吗”“我是中国人，决不能在强盗面前躺着死”“让反动派的枪声做我们结婚的礼炮吧”……在那个风雨如晦的年代，无数共产党人以宁死不屈的勇气、宁折不弯的骨气、敢于胜利的底气，在战场上，在刑场里，在牢房中，留下了一句句气壮山河的铁血遗言。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “浩气尚能凝碧血，遗言终不化青磷。”这遗言，是决不屈服的抗争誓言，是为国为民的肺腑之言，更是革命到底的战斗宣言，激励着无数后来人勇往直前以赴之、殚精竭虑以谋之、久久为功以成之。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 1936年8月2日，赵一曼就义前给年幼的儿子写下饱含深情的遗书：“在你长大成人之后，希望不要忘记你的母亲是为国牺牲的！”46年后，她的儿子陈掖贤辞世前没给子女留下任何家产，只有寥寥几句话：“以后自己的事自己办，不要给国家添麻烦。记住，奶奶是奶奶，你是你！否则，就是对不起你奶奶。”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 赵一曼的孙女陈红始终牢记父亲的嘱托，一次次传扬奶奶的故事，传播忠诚与信仰、传递信念与力量：“奶奶是一个弱女子，甚至给自己取的字都为‘淑宁’，但时代没有给她一个安宁的立锥之地。她没有屈服，而是选择了反抗，选择了一种为更多人的安宁而不惜牺牲的信念，成就了一项伟大的事业。”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “愿将热血洒明尘，且把遗言托旧人。”无数共产党人为了党和人民的事业奋斗终生、鞠躬尽瘁，“春蚕到死丝方尽”；生命终结之时仍然念兹在兹、死而后已，“蜡炬成灰泪始干”。林俊德在生命的最后一天，坚持伏案工作长达74分钟，反复叮咛着需要交接的重大国防科研项目相关资料，并交代：“我的后事一切从简，不向组织提出任何要求，死后将我埋在马兰。”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “百姓谁不爱好官？把泪焦桐成雨。”焦裕禄在生命的最后时刻，恳切地说：“我死后只有一个要求，要求组织上把我运回兰考，埋在沙堆上，活着我没治好沙丘，死了也要看着你们把沙丘治好！”以焦为姓，泡桐何其有幸；与桐并老，裕禄此生无憾。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “躯壳纵填沟壑去，精神犹在海天张。”舰载机飞行员张超从跳伞负伤到牺牲，时任团长张叶一直陪在他身边，他清楚地记得张超说的最后一句话：“团长，我是不是要死了，再也飞不了了……”只言片语，流露出张超对飞行事业的无限眷恋；生死一瞬，见证他无愧于“逐梦海天的强军先锋”、“飞鲨”勇士的英雄称号。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “我与源公旧相识，遗言潇洒有人传。”朱德同志在纪念左权将军牺牲一周年追悼会上庄重题词：“你们活在我们的记忆里，我们活在你们的事业中。”重温先辈遗言、铭记先烈遗志，叩问初心使命、坚定理想信念，我们就一定能够点燃更多人心中奋进新征程、奋斗新时代的精神火炬，凝聚起强国强军、矢志复兴的强大力量。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[06版八一评论 - “忙”时须用“心”]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337279.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 一名领导在谈到忙什么时说，“忙”字左边是竖心旁，右边是一个“亡”字，就是告诉人们，忙时须用“心”，如果白忙、瞎忙、空忙，就成了“亡”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 奋斗成就事业，忙是一种状态。强军备战任务重、时间紧，忙是工作常态。但忙要忙到点子上、忙到刀刃上，牵住牛鼻子、打在七寸上，朝节骨眼发力、在要害处使劲、往鼓点上重锤。这样的忙，抓住了重点、抓对了路子，遵循规律、讲求方法，有效率、有效果，有意义、有价值。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 如果“工作忙忙然、心中茫茫然”，眉毛胡子一把抓、西瓜芝麻一起捡，不是忙“急务要务”，而是忙一些“不打粮食”的事，就会在千头万绪中失了方向、在千丝万缕中错了方法。这样的忙，忙坏自己、拖累部队。这样的忙，有苦劳，有疲劳，唯独没有功劳。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “人有不为也，而后可以有为。”备战打仗是军人的主责主业。只有紧盯中心、扭住关键，抓住“牵一发而动全身”的关键点和“落一子而全盘活”的紧要点，不作无补之功、不为无益之事，朝乾夕惕、久久为功，方能为打赢未来战争积蓄资本和底气。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; （作者单位：国防科技大学信息通信学院）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[07版思想战线 - 坚持实事求是]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337281.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 近日，中共中央办公厅印发《关于在全党大兴调查研究的工作方案》指出，在全党大兴调查研究，“必须坚持实事求是，坚守党性原则，一切从实际出发，理论联系实际，听真话、察实情，坚持真理、修正错误，有一是一、有二是二，既报喜又报忧，不唯书、不唯上、只唯实”。新征程上，广大党员干部必须坚持实事求是搞调研，在调查研究中转变工作作风、提高履职能力、强化责任担当。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 共产党人是“靠实事求是吃饭”的。一百多年来，我们党在革命、建设、改革的各个历史时期都坚持一切从实际出发，解放思想、实事求是，带领人民赢得了一次又一次胜利。而在实事求是这一链路中，调查研究是一个极为重要的环节。1930年，毛泽东同志在《反对本本主义》中指出：“马克思主义的‘本本’是要学习的，但是必须同我国的实际情况相结合。我们需要‘本本’，但是一定要纠正脱离实际情况的本本主义。怎样纠正这种本本主义？只有向实际情况作调查。”进入新时代，习主席强调：“坚持一切从实际出发，是我们想问题、作决策、办事情的出发点和落脚点。”新征程上，我们要始终把解决实际问题作为调查研究的出发点和落脚点，把实事求是的好作风贯彻到调查研究之中。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 调查研究首先要客观判断“实事”。“‘实事’就是客观存在的一切事物”，就是现实生活中存在的客观问题、矛盾困难。我们要解决前进道路上的一系列问题，必须以事实为依据、以事实为基础做好调查研究。而能不能准确把握“实事”，既反映党员干部的思想方法，更彰显其党性修养。习主席指出：“从当前干部队伍实际看，坚持实事求是最需要解决的是党性问题。”党员干部搞调研是不是实事求是，可以从很多方面来看，最根本的要看是不是讲真话、讲实话，是不是干实事、求实效。实践中，我们必须以党性立身搞调研，尊重客观事实，敢于坚持真理，在深入实际中了解掌握大量第一手材料，而不能脱离实际、凭空想象捏造。军队党员干部担负着强军兴军的时代重任，更要把实事求是和锤炼党性、砥砺品格统一起来，以坚强党性搞调研，研战务战、真抓实备，切实把影响部队高质量发展的真问题找出来。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 调查研究的精髓是求“是”。“是”就是客观事物的内部联系，即规律性。求“是”，就是要通过调查研究，准确把握客观实际，真正掌握规律。实践反复证明，研究问题、制订对策，刻舟求剑不行，闭门造车不行，异想天开更不行，必须在掌握大量“实事”基础上，多在分析思考上下功夫，多运用发散思维、逆向思维、专业思维，厘清各种现象之间的逻辑关系。这就要求我们，搞调查研究一方面要眼睛向下，经常扑下身子、沉到一线，近的远的都要去，好的差的都要看，干部群众表扬和批评都要听，真正把情况摸实摸透；另一方面要通过实际调查研究，把大量的零碎的材料系统化、条理化，通过纷繁复杂的现象抓住事物的本质，找出它的内在规律，由感性认识上升为理性认识，并在此基础上作出正确的决策，用以指导实践，形成理论联系实际的良性循环。前进道路上，我们搞调查研究，要多到分管领域的基层一线去，多到困难多、群众意见集中、工作打不开局面的地方去，努力把实际情况掌握得更多一些、把客观规律把握得更准确一些，确保以科学有效的决策不断打开工作新局面。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 调查研究必须要提高“求”的本领。习主席指出：“调查研究是做好工作的基本功。一定要学会调查研究，在调查研究中提高工作本领。”提高“求”的本领，要求我们熟练掌握习近平新时代中国特色社会主义思想的世界观、方法论，坚持好、运用好贯穿其中的立场观点方法，不断锤炼分析思考问题的真功夫、细功夫，持续提升去粗取精、去伪存真、由此及彼、由表及里的能力水平，善于抓住事物的本质和规律，努力找到解决问题的办法。1979年，陈云同志在上海调查解决宝钢建设中的问题，经过全面深入细致的调查研究，摸准实际情况后，提出有针对性、可操作性、符合实际的工作方针，扭转了宝钢建设初期的困境。这启示我们，要提高调查研究能力，必须发扬“不唯书、不唯上、只唯实”的求真务实作风和“交换、比较、反复”的严谨工作方法，善于透过现象看本质，弄清“病情”、找准“穴位”，在追求真理、修正错误中不断学习和掌握正确方法。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; （作者单位：73151部队）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[07版思想战线 - 切实加强军队教材建设和管理]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337282.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 党的二十大报告明确提出要“加强教材建设和管理”。新时代军队教材建设与出版工作，必须坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻习近平强军思想，牢牢扭住战斗力这个唯一的根本的标准，推进高品质产品和服务供给，为构建新型军事人才培养体系提供有力支撑。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 贯穿“政治建军”主线，严把教材出版关口。加强党的全面领导，切实将党管教材落实到教材编写审核、出版发行、使用管理的全过程各环节。要突出政治引领，认清自身职能定位，严守出版纪律，时刻绷紧教材的政治性、思想性这根弦；必须强化各级责任落实，健全完善相应管理体制和工作机制，始终坚定正确的政治方向、价值取向和鲜明的实践导向。要心怀“国之大者”，紧紧围绕“学习强军思想、建功强军事业”和赓续红色血脉等重大主题，持续把马克思主义中国化时代化最新成果系统纳入各级各类教材，推动党的创新理论在军营落地生根。要加强审核把关，坚持凡编必审、凡选必审，尤其对于新形态、多介质教材，更要采用多种技术手段筛查，切实守牢出版安全底线。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 聚焦“姓军为战”主业，实现优质高效供给。教材出版要牢牢坚持为战育人导向，不断优化军事斗争准备的教材资源供给。要紧扣新时代我军使命任务需求，坚持仗怎么打、兵怎么练，教材就怎么服务，逐步构建体现时代特征、适应战争发展、符合使命要求、具有我军特色的教材出版体系；依据未来战场需要，建立动态更新的教材教辅数据库；把握官兵认知特点，遵循战斗力生成规律，加强对专业基础课程、高新装备教材和实战价值高的训练课目教材的研究和出版。要拓展教材基础建设成果，全面整合与发挥部队、院校、科研机构等的人才优势，分专业领域建立作者资源库，充分挖掘蕴含其中的教育、教材资源；依托军地高校成立的各类智库、专题研究中心、专题研究基地等机构，多层次多角度开展科研成果、文化作品、学术理论的创造性转化。要着眼军事理论研究前沿，及时总结部队教育训练新鲜经验，凝练标识性概念、构建原创性理论，着力推动优秀军事学术著作成果的教材转化。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 紧盯“人才强军”战略，锚定立德树人目标。习主席强调，教材建设是育人育才的重要依托。我们必须坚持面向部队、服务官兵，有序规划开展相关出版活动，为军队教育训练提供丰富的出版资源。要壮大理论宣传阵地，以高度的政治判断力、政治领悟力、政治执行力，高标准做好习近平强军思想的宣传出版，持续推动党的创新理论进教材、进课堂、进头脑。要深耕现代军事教育，以岗位急需和职责必需的知识技能培训为重点，倾力满足部队官兵的在职培训、个人自学和继续教育等需求，为官兵岗位成才赋能；植根军事斗争准备实践，特别是军事力量常态化多样化运用，持续用心研发与出版教材教辅产品，为部队提供有针对性的教材资源；以精品课程为驱动，以课程标准为依据，整合军事出版系统的数字化资源，为课程开发提供强有力的后台保障。要助力军营文化建设，依托教材资源，服务部队开展“学习型”军营建设，帮助官兵补充岗位必需、素质必备、成才必要的科学文化知识，鼓励官兵抓好学历和专业技能升级；适应文化与科技融合发展的新趋势，助力构设远程网络教学、学历升级、特长培养等课堂，满足官兵求知、成才、审美等综合文化需求。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; （作者单位：解放军新闻传播中心出版社）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[07版思想战线 - 锻造全面过硬政治教员队伍]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337283.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 学习宣传贯彻党的创新理论，是思想政治教育工作的重要内容。实践证明，思想政治教育效果怎么样，政治教员水平是关键。学习宣传贯彻党的二十大精神，是当前和今后一个时期全党全国全军的首要政治任务，基层政治教员必须以高度的政治责任感强素质、提能力，坚持不懈用党的创新理论凝心聚魂，推动党的二十大精神在基层开花结果。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 体系培训，提升组教施教实战能力。政治教员作为思想政治教育的组织者和实施者，是学习宣传贯彻党的二十大精神的重要力量，必须对表“三会一好”标准，扭住“学、练、帮、比”，努力打通能力生成链路。一是全程学习夯基。实行队伍纳新办班学，突出新毕业学员、新任职干部、新配备骨干等群体，集中研学科学理论、教育法规、工作办法，打牢素质基础；法规出台跟进学，紧前组织政治教员开展新法规、新文件的学习培训，积极参加上级组织的学习，及时掌握新法规、把握新要求；融入日常督促学，常态化组织政治教员进行理论抽考，在消除盲点、弥补弱点中提升理论素养。二是要岗位历练淬火。进一步推动政治教员走近官兵、融入官兵，在与官兵打成一片中察兵情、听兵声、知兵心，确保有的放矢抓教育；严格落实教案按级“会审”、新任教员授课“试听”等举措，督促其躬身讲台练硬说理功；经常性进行实案剖析、情景模拟，群策群力“会诊开方”，确保授课的高质量、针对性。三是要一线帮带强能。部队思想政治教育工作是个系统工程，需要上下一心合力抓教，切实落实好领导机关的帮带作用。可以采用多种方式建立帮带对子，经常性跟会跟课，面对面交流知兵方法、谈心技巧、授课经验。推开“走出去、请进来”教育模式，安排老教员上“经验课”、新教员上“见面课”，在互帮互学中共同提升，在固强补弱中培养行家里手。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 深度挖潜，凝聚务教抓教整体合力。教育有质量，关键在教员，必须把政治教员队伍建设作为基础工程来抓。要注重拓宽渠道、攥指成拳，充分调动各方力量，统一筹划内外资源，打造官兵结合、军政融合的政治教员队伍。以政治军官为主体，科学制订规划，明确思想调查、谈心谈话、授课辅导等具体指标，用任务落实“进度条”督促政治军官深耕细耕思想政治教育“责任田”；推行政治军官教员“持证上岗”，实施政治教员等级评定，激励主体力量发挥主力作用。领导干部要带好头，采取集中学习、课题调研、成果交流、实践运用等方法，制度化常态化落实理论学习计划，确保班子成员始终先学一步、学深一层；带头搞好思想政治教育辅导授课，特别是在重大教育活动中，主要领导要率先开讲、班子成员人人上课；“言传”更要“身教”，党委班子要带头躬身实践、做好示范，带动官兵把教育成效转化为生动实践。以基层骨干为生力军，常态化开展“士兵上讲堂”活动，让理论骨干谈认识、训练尖子谈收获、先进典型谈感悟；以形式多样的文化活动为载体，把理论播火到基层一线，努力构建“众人拾柴火焰高”的思想政治教育格局。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 综合施策，激活愿教乐教内生动力。坚持教育引领，营造抓教光荣的浓厚氛围。要增强职业认同。政治教员要站在政治和全局的高度，认清新形势、新变化，树立抓好教育是本职、抓不好是渎职、不抓是失职的理念，紧扣党中央决策部署，通过专题学习明标准、自查反省明差距、研讨交流明思路，持续强化广大教员铸魂育人的使命责任。要健全激励机制。大力开展好课评比活动，可设置“优秀政治教育光荣榜”“精品教案光荣榜”“好评微课光荣榜”等线上、线下橱窗，自下而上广泛深入开展“四会”优秀政治教员评选表彰活动，充分激发广大政治教员授课热情。要优化配套设施。“工欲善其事，必先利其器。”充分调动各方力量，推进教育基础设施建设，切实提升教育硬件水平。针对“网生代”官兵特点，创新搭建网络、VR、情景教学场馆等教育设施平台，用“数据线”加固“生命线”，用“信息力”强化“思想力”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; （作者单位：69250部队）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[07版思想战线 - 党的坚强领导和社会主义制度优势的生动展现]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337280.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 过去3年多来，面对突如其来的新冠疫情，面对新中国成立以来我国遭遇的传播速度最快、感染范围最广、防控难度最大的重大突发公共卫生事件，以习近平同志为核心的党中央坚持人民至上、生命至上，团结带领全国各族人民开展了艰苦卓绝的抗疫斗争，最终取得疫情防控重大决定性胜利，创造了人类文明史上人口大国成功走出疫情大流行的奇迹。这一决定性胜利，生动展现了党的坚强领导和我国社会主义制度的独特优势。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 一&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 办好中国的事情，关键在党。在我们这样一个国土面积广袤、人口规模巨大的国家，无论是从事革命、建设和改革，还是应对各种危机和灾难，很重要的一条就是必须要有一个坚强有力的领导核心。我国抗疫斗争伟大实践雄辩地证明，中国共产党所具有的无比坚强的领导力，是风雨来袭时中国人民最可靠的主心骨，是我们取得疫情防控重大决定性胜利的根本保证。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 党中央集中统一领导是“定海神针”。2020年伊始，新冠疫情汹涌来袭，身处疫情“暴风眼”的广大人民群众生命健康遭受严重威胁。面对新冠病毒这个狠毒狡猾且充满未知的敌人，面对疫情传播蔓延快的严峻挑战，党中央第一时间成立应对疫情工作领导小组，作为专门的决策指挥机构，在中央政治局常务委员会领导下开展工作。与此同时，党中央还向疫情严重地区派出指导组，建立并启动国务院联防联控机制，构筑起党中央集中统一领导下的疫情防控战略布局。正是在党中央坚强领导下，我们在抗疫中果断决策、精准施策，经受住了一次次疫情冲击考验，并因时因势优化调整防控措施，以最小代价实现了最大防控效果，取得了疫情防控重大决定性胜利。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 党的严密组织体系是坚实支撑。我们党作为一个具有高度组织性的马克思主义政党，所拥有的数百万个党组织构成了一个横向到边、纵向到底、左右联结、上下贯通的战斗集体，这是党的力量的有效载体。在举国同心抗疫过程中，各级党组织闻令而动、高效运转，党的组织优势迅速转化为抗疫制胜的强大力量优势。无论在疫情防控最吃劲关头，还是在常态化疫情防控阶段，各级党组织特别是广大基层党组织充分发挥组织功能，打通“最后一公里”，主动担苦担难担重担险，让党旗始终在疫情防控斗争第一线高高飘扬，极大增强了人民群众抗疫必胜的信心定力，有效确保了疫情防控各项举措落地见效，为最终夺取疫情防控重大决定性胜利打下坚实基础。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 党员的先锋模范作用是硬核底气。疫情发生后，广大共产党员积极响应党中央号召，义无反顾战斗冲锋在疫情防控最危险、最艰苦的一线。在救治危重患者的“红区”里，在服务民生需求的保供战线，在疫情摸排核查的繁琐工作中，都活跃着党员干部冲在前、干在前的身影，一次次无畏无惧的最美逆行，一个个力透纸背的红手印，一封封慷慨激昂的请战申请，生动折射出共产党人首战用我、甘于奉献的先锋模范作用，在全社会产生了强烈示范效应。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 二&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 习主席指出：“我国社会主义制度具有非凡的组织动员能力、统筹协调能力、贯彻执行能力，能够充分发挥集中力量办大事、办难事、办急事的独特优势。”中国能够在极端困难情况下高效统筹疫情防控和经济社会发展，有效保护人民群众生命安全和身体健康，就在于社会主义制度具有无可比拟的巨大优越性。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 社会主义制度具有的非凡组织动员能力，确保我国疫情防控做到了一声令下八方应、集中力量办大事。2020年初，湖北武汉暴发疫情，短时间内迅速激增的确诊和疑似病例造成当地医疗救治资源严重超负荷，武汉告急、湖北告急。在千钧一发的危急时刻，我们依靠社会主义制度的非凡组织动员能力，在最短时间内迅速组织起各方面的力量驰援，一支支医疗队从四面八方赶赴疫情重灾区，大量生活及防疫物资源源不断运抵一线，为打赢武汉保卫战、湖北保卫战提供了有力保障。在3年多抗疫斗争中，经过强有力的组织动员，全国形成了全面动员、全面部署、全面加强疫情防控工作的局面，生动折射出社会主义制度下一声令下八方应、集中力量办大事的速度与效率。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 社会主义制度具有的非凡统筹协调能力，确保我国疫情防控做到了全国上下一盘棋、各方联动齐发力。疫情防控涉及方方面面、工作千头万绪，只有坚持全国一盘棋，统筹做好重点地区和非重点地区防控工作，统筹做好疫情防控和经济社会发展工作，才能形成相互协调、整体联动的良好局面。在3年多的抗疫历程中，我们把各地疫情防控纳入全国一盘棋的大格局中，最大限度形成了协调联动的整体优势。通过紧张有序的资源配置和生产能力扩容提升，在最短时间内实现了医疗资源和物资供应从紧缺向动态平衡的跨越式提升，在确保疫情防控各项工作有条不紊、有力有序的同时，实现了有效统筹疫情防控和经济社会发展，充分彰显了我国社会主义制度的非凡统筹协调能力。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 社会主义制度具有的非凡贯彻执行能力，确保我国疫情防控做到了政策落实不走样、持久作战不懈怠。疫情发生3年多里，党中央、习主席密切跟踪疫情形势走向和防控工作进展，因时因势决策、科学精准防控，各级各地党委和政府及有关部门坚决落实党中央决策部署，广大党员干部带头执行疫情防控各项规定，广大人民群众克服各种困难积极响应党和国家防控要求。疫情防控常态化后，为克服精神懈怠，党中央及时作出相关部署要求，各级各地各部门各行业都能高标准抓好贯彻执行，有效确保了各项工作有序有力压茬推进、各项政策措施不折不扣落地见效，充分展现出我国社会主义制度的非凡贯彻执行能力。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 三&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 成就不容置疑，事实胜于雄辩。今天，我国已迈上全面建设社会主义现代化国家新征程，要成功经受住前进道路上风高浪急甚至惊涛骇浪的重大考验，必须更加自觉地坚持和加强党的全面领导，更加主动地坚持和完善中国特色社会主义制度，不断推动党的坚强领导和我国社会主义制度优势更好转化为国家治理效能。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 始终坚持和加强党中央集中统一领导，全面、系统、整体落实党的领导。坚持党中央集中统一领导，是最高政治原则，是我们在长期奋斗中形成的根本经验，任何时候、任何情况下都不能有丝毫含糊和动摇。奋进新征程，必须深刻理解把握全面、系统、整体落实党的领导的深邃意蕴和实践要求，进一步健全总揽全局、协调各方的党的领导制度体系，完善党中央重大决策部署落实机制，确保把党的领导落实到党和国家事业各领域各方面各环节。进一步增强坚持和加强党中央集中统一领导的思想和行动自觉，切实提高各级党组织和党员干部政治判断力、政治领悟力、政治执行力。推动全党深刻领悟“两个确立”的决定性意义，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，确保全党在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 坚持和完善中国特色社会主义制度，不断提升我国制度效能活力。历史和实践反复证明，中国特色社会主义制度是具有鲜明中国特色、明显制度优势、强大自我完善能力的先进制度，是我们抵御风险挑战、提升治理效能的制度保证。奋进新征程，必须进一步增强制度自信，坚持用新时代党和国家事业取得的历史性成就、发生的历史性变革，特别是这次抗疫斗争取得决定性胜利的鲜活实践教育引导群众，不断增强人民群众对中国特色社会主义制度的高度认同。必须与时俱进完善和发展中国特色社会主义制度，突出坚持和完善支撑中国特色社会主义制度的根本制度、基本制度、重要制度，不断增强中国特色社会主义制度和国家治理体系的效能活力。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 切实强化贯彻落实执行力，善于运用制度优势应对各种风险挑战冲击。制度的生命力在于执行，焕发制度威力的关键也在于执行。奋进新征程，必须着力构建全覆盖的制度执行监督机制。进一步提升运用制度力量应对风险挑战冲击的过硬本领，不断强化各级党委和政府运用制度攻坚克难、干事创业的意识和能力，严格落实党员领导干部特别是“一把手”抓制度贯彻的法定职责，推动各级形成更为生动的依靠制度开展工作的良好局面。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; （作者单位：国防大学政治学院）&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[08版基层传真 - 两名列兵的“龙虎斗”]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337284.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 怀揣着对军营生活的美好向往，第82集团军某旅列兵黄文湛入伍前辞去了小学老师工作。第一次在同年兵面前作自我介绍，大家被黄文湛这份情怀深深打动。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 同样令人印象深刻的还有列兵徐伟，他凭借着一段精彩的才艺表演，成为同年兵里的“明星”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 而经过一段时间的相处，徐伟和黄文湛同时发现，他俩很是投缘——两人都喜欢说唱，经常一起研究歌词，休息时时不时还对上一段；两人都喜欢打球，一到文体活动时间就相约球场切磋球技；两人都很上进，平时训练喜欢和对方比一比。因为兴趣相投，他们很快成了最好朋友，同时也成了彼此的最大对手。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 新兵连第一次考核，作为各自班里的佼佼者，黄文湛和徐伟都想拿到第一名，他们每考一门就赶紧去找对方询问成绩。没想到黄文湛在参加30米×2蛇形跑时脚下打滑，排在了徐伟之后。而在防毒面具穿戴课目，黄文湛则勇夺第一。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 新训结束，两人被分到了不同的连队，虽然平时见面少了，但每逢考核，他们都会关注对方。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 上季度，旅队提前选改军士工作展开，营里考虑到黄文湛和徐伟成绩较好，推荐他俩作为提前选改军士人选参加考核。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 考核当天，黄文湛铆足了劲。他知道3000米跑是自己的弱项，考核开始就“咬”住徐伟不放。徐伟知道自己引体向上差一点，他盯着黄文湛的成绩，最低也要拉到同样的数量……两人暗自较量，互不相让。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 看着下发的成绩单，教导员于鸿淼纠结起来，两人都达到了选改的标准，但营里只有一个名额，思前想后，他把两人都找了过来。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “你俩成绩都很好，但是只有一个名额……”于鸿淼刚说明情况，就听到徐伟说道：“我还年轻，可以再等一年，黄文湛比我更需要这次机会……”黄文湛也紧跟着说道：“徐伟比我年龄小，发展潜力更大，这次名额应该给他……”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 眼前的场景，有些出乎于鸿淼的预料。这次机会对两人来说都弥足珍贵，但他们更看重真挚的战友情。深受感动的于鸿淼没有再说什么，他心中已经有了答案。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 前不久，提前选改军士的结果出炉，黄文湛综合排名第一，提前选改为中士。而得知这个消息，徐伟第一时间向黄文湛表达了祝贺，并表示还要继续和他比下去。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[08版基层传真 - 战士有话为何愿意在网上说]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337285.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt;今年第一季度，在北京卫戍区某团强军网“金牌栏目”票选活动中，“基层论坛”被评为“金牌栏目”。后台数据显示，去年一年，“基层论坛”的帖文总跟帖数、单条帖文跟帖数，均创新高。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;同样热度不减的还有“首长信箱”。在历经3次改版后，“首长信箱”新增了匿名留言、隐私提问和留言待办等功能，受到了基层官兵热捧。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“官兵通过网络踊跃参与部队建设、积极建言献策是件好事，但如何发挥官兵网上网下‘两个积极性’应是我们各级带兵人深入思考的新课题。”在最近一次团政治干部活动日上，干部骨干针对“基层论坛”“首长信箱”的火热背后折射出的“新时代官兵关系”展开讨论——&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;为什么一些战士有话线下不爱讲，线上说不完？为什么有些心里话不对身边战友说，喜欢在网上向陌生人敞开心扉？为什么大家业余时间经常泡在网上，面对面的交流越来越少……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“在网络空间里，大家可以隐藏真实身份，按照自己的思维方式随意交谈，所以会聊很多。而在线下时，面对现实中的人和事，大家就会仔细斟酌，交流也就变得越来越少。”三营九连指导员王晓轩认为，对于网生代官兵，惯用网络语言、喜欢网络社交已经成为一种生活方式，相较现实世界人际关系的复杂，他们更喜欢网络世界人与人之间的那份“简单”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“战士们喜欢在网上发帖，其中不乏刷存在感、刷被尊重感的原因。”三营八连指导员李顺利向大家说起了发生在连队的一件事情。前不久，列兵王子龙向他建议，适当调整人员位置，可以使某型突击车达到更好的射击效果。李顺利肯定了王子龙的想法，并承诺有时间要去现场验证一下。但是，由于那段时间连队只有自己一个主官在位，连队工作繁忙，致使答应王子龙的事情久久未做。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“直到我在‘基层论坛’上看到王子龙发的帖子和战士们的热烈回复，我才记起这件事。”李顺利说，“通过后来和王子龙谈心了解到，他希望自己的声音被听见，意见被尊重。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“在众多帖文中，反映外出、休假、手机使用等问题的占到了一半，而这些问题往往连队的干部骨干就可以解决，可战士们为什么还要舍近求远到网上求助呢？”顺着这个话题，宣传保卫股干事孟祥硕结合之前的一次调研谈道，“这应当引起我们带兵人的反思，战士关注的问题，我们有没有跟进解决？战士提出的意见建议，我们是不是及时进行了回复？战士遇到了困难，我们解难帮困是不是嘴到心没到？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“‘键对键’永远代替不了‘面对面’，网上再热闹，也不能取代线下集体活动。要走进战士内心世界，线下活动不能仅仅满足于形式上的‘五同’，必须用心用情同战士们真心相处，真正了解他们的所思所想所盼。”该团领导的总结引发现场所有政治干部强烈共鸣。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;为此，经过深入调研之后，该团广泛开展新时代带兵方法大讨论，邀请优秀带兵人现身说教；创建多个线下兴趣小组，让干部骨干参与其中，并定期展示成果；为提高集体活动质量，每月组织干部带队参加“三大球”比赛，让官兵在面对面交流中增进情谊……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;很快，这个团的营连带兵人与战士的沟通交流越来越走心了，更加注意倾听战士的声音；干部骨干无微不至的关心多了，漫不经心的嘘寒问暖少了；周末开展的各种线下比赛活动，连队干部不当旁观者，也不再自娱自乐，而是甩开膀子和大家玩在一起，官兵关系、兵兵关系进一步密切了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;记者感言&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“键对键”代替不了“面对面”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;■孙兴维&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;网络信息时代，各单位运用网络开展工作，让信息多跑路，官兵少跑腿，赢得了官兵的好评。特别是体现官兵互动性的网络论坛，因为顺应了网生代官兵的成长需求，成为官兵与机关、领导与战士互动的桥梁和纽带，拉近了官兵之间、兵兵之间的心理距离。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;但任何事物都有两面性。网络是虚拟的，官兵的需求却是具体的、现实的。现在不少官兵有话喜欢在网上说，如何对他们搞好教育引导、跟进服务，做到线上用心用情，线下用力用劲，给各级带兵人提出新的挑战。为官兵办实事，通过网络发现问题、回应官兵关切只是第一步，工作最终能否落在实处、见到实效，还取决于线下的硬功夫、实功夫，对此必须保持清醒认识。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;带兵就是带心，带心先要知心。作为网络信息时代的带兵人，要始终明白不论信息手段多么发达，“键对键”代替不了“面对面”。一定要注意转变带兵思维方式，紧扣时代特点和战士思想脉搏，掌握更多走近战士、融入战士的本领，把提高面对面沟通交流能力作为一门必修课，发挥一线带兵人与战士训练肩并肩、学习面对面、娱乐手拉手的优势，做到身在兵中亲密无间、兵在心中事事牵挂，让新时代的官兵关系更清爽更巩固更亲密。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;延伸阅读&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;火箭军某团倡导实行“网络五同”——&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“云端”架起“连心桥”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;■吴乐 本报特约记者 张新凯&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“满怀希望，就会所向披靡！”熄灯号响，夜色渐浓，火箭军某团勤务连水电工王志强维修完厂房电路返回连队时，发了这样一条朋友圈。该连指导员马如森看到后，及时为小王点赞并留言：“天冷注意保暖，身体是革命的本钱！”一句充满关怀的暖心话语，顿时让小王倍感温馨，一天的疲劳也瞬间消除很多。记者了解到，这是该团拓展“网络阵地”，组织干部与战士实行同关注、同学习、同娱乐、同互动、同交流的一个缩影。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“朋友圈动态蕴藏着战士们的‘小心思’，也是他们思想情绪的‘晴雨表’。”马如森举例说，小王一直是连队的“放心人”，公差勤务带头干、专业训练冲在前，模范带头作用一直发挥很好。然而，一个月前从驻训场归来，他整个人就像霜打的茄子，马如森多次找他谈心也没问出个所以然。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;直到有一天，小王在微信朋友圈晒出“一声分手，各自珍重”，马如森才找到了症结所在。他当即靠上去了解情况，得知因驻训期间任务繁忙和严禁使用手机，其女友联系不上，所以提出分手。马如森积极为小王支招，并安排他休假。如今，休假归队的小王不仅与女友缓和了关系，而且在工作中也恢复了以往的干劲。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“网络时代，青年官兵表现欲很强、渴望被重视，喜欢在网上倾诉个人想法，如果带兵人没有及时跟进，很难把关怀送到他们心坎上。”前不久，该团思想政治教育形势分析会上，马如森介绍了自己的经验做法。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;官兵在哪里，思想政治工作就要延伸到哪里。该团党委一班人认为，当前“90后”“00后”是部队主体，他们作为“网生一代”，更乐于通过网络交流感情、互动娱乐，这就要求新时代的带兵人不仅要懂网言网语，还要善于用网做一人一事工作，积极融入战士的内心。为此，他们及时发出“网络五同”号召，鼓励机关干部和基层带兵人利用互联网、强军网、学习强军APP等平台，跟战士同关注、同学习、同娱乐、同互动、同交流，通过融入官兵微信朋友圈，增进理解、增强互信。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“线上互动，激活了思想教育一池春水。”谈及“网络五同”，该团某营教导员许建波深有感触。去年组织“宪法宣传周”活动时，为了增强官兵法治意识，他又是收集资料，又是喷绘展板和彩页，本以为大家会争相观看，没承想大家“来也匆匆、看也匆匆”。有一天，许建波在某公众号看到一条邀请全民参加“宪法知识网络答题竞赛”的消息，就把链接分享到自己微信朋友圈。此举不仅吸引了广大官兵踊跃参与、积极抢答，还有效调动了大家的学习热情。受此启发，许建波积极拓宽网络应用平台，定期组织宪法知识网上辅导，及时分享官兵关心关注的热点话题，教育质效明显提升。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“领导全部上线，择优分享推荐。”该团政治工作处主任坦言，“网络五同”活动开展以来，基层带兵人积极探索打开网生代官兵心扉的“金钥匙”，在“云端”架起了一座座“连心桥”。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[08版基层传真 - 让“主体”当主角]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337286.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; “党的十八大以来，我的家乡彻底换了模样。目睹那平地而起的高楼，四通八达的交通网络，享受着改革发展带来的巨大红利，能生于华夏，我何其幸也……”3月10日，一场主题演讲比赛在联勤保障部队某部礼堂内举行，8名参赛代表结合自身成长、家乡变化和部队发展的精彩讲述，直达官兵内心深处。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 刚刚在舞台上激昂演讲的战士名叫杨阳。就在两周前的一堂教育课上，当教导员李恩恩按照一个精品教案在台上滔滔不绝时，坐在台下的杨阳却无精打采。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “为何我花了好几个晚上精心准备的教案，官兵却反映平平呢？”课后，李恩恩找到杨阳等几名战士询问缘由。“授课时间很长，但实在管用的东西不多”“虽然有故事有说理，但与我们工作生活离得太远，很难产生触动”……战士们的反馈让李恩恩意识到，他的问题就是忽视了官兵的教育参与感。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 随后的政治干部活动日上，李恩恩的反思引发了许多政治教员的共鸣。“广大官兵是教育的主体，要充分调动蕴藏在官兵中的智慧力量，实现人人教育、教育人人。”该部在深入调研后，决定通过让“主体”当主角的方式，最大限度发挥官兵的主观能动性。举办这场主题演讲比赛就是其中一招。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “谁不珍爱生命？可为了弹药销毁事业，大队先后有7名干部和1名战士因病牺牲在工作岗位上，他们却从来不怕；谁不珍惜青春？可我们大队‘女儿接过父亲的枪，妻子站上丈夫的岗’，前赴后继、代代奉献，他们却从来不悔……”比赛现场，义务兵何凌超的动人演讲，让台下官兵热泪盈眶。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 从家乡面貌到家庭生活，从福利待遇到学习成长……一串串翔实的数据和一个个生动的故事，让官兵们内心深处涌动着感恩之情，汇聚成奋进力量。大家决心以时不我待、只争朝夕的姿态抓训练、强素质，把忠诚于党的坚定信仰转化为练兵备战的优异成绩。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[08版基层传真 - 图片]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337287.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/08/res01_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/08/res04_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 近日，新疆军区某防空旅组织文体活动，丰富官兵课余生活。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 上图：“蒙眼识人”游戏。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 下图：飞镖比赛。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 宋石磊摄&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[08版基层传真 - 网上有陷阱 购物须谨慎]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337288.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; “都过去一个多月了，怎么来的是个空箱子啊？”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 上个月，第74集团军某旅一营二连上等兵小穆，通过微商购买了一双篮球鞋。时过一月，不仅只收到一个空箱子，连微信都被对方删除。小穆第一时间向平台举报对方诈骗，却被告知证据不足。维权失败，让他顿时闷闷不乐起来。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “在信息时代，如何引导官兵树立网络安全意识，维护自身权益？”了解这一情况后，该旅保卫科科长朱自成在基层调查发现，有的战士轻信短视频直播，跟风消费；有的战士为了追求低价，找微商代购；还有个别官兵在网购及后续维权过程中，存在泄露军人身份的风险。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 为此，该旅保卫科、部队管理科结合调研情况，组织“手机消费陷阱和用网风险”短视频征集赛，在全员参与的氛围中寓教于乐，宣扬正确网购观念；组织手机自查培训，在营连设立清查技术负责人，加大手机清查力度，杜绝失泄密隐患；邀请律师来营开展讲座，普及法律常识和维权手段。一套“组合拳”下来，不仅盲目消费问题得到了纠正，官兵们的手机网络环境也变得更加“绿色”。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[10版党的建设 - 以规范强质效 靠创新谋发展]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337290.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt;“管理中心党委及分中心党委职责清单7项，党委常委会11项；中心及分中心党委书记职责清单5项、委员5项……”近日，中央军委后勤保障部在党组织规范化建设试点观摩活动中，推广了某管理中心的试点成果。这是他们着眼强化政治功能和组织功能，探索机关和基层党组织规范化建设的一个重要抓手。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;党的二十大报告强调，严密的组织体系是党的优势所在、力量所在。中央军委后勤保障部所属机关和基层单位党组织类型多样、设置不一，有的在后勤业务上虽是全军“顶层”，但在党务上又具有“基层”特点。去年以来，他们依托军需能源局和某管理中心进行党组织规范化建设试点，探索制度化抓、标准化建、精细化管的党建路子，形成了多项实用管用的制度成果，使各级机关和基层党组织的作用发挥更加明显。&lt;/P&gt;
&lt;P align=right&gt;——编 者&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;调整优化组织设置&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;发展党员不再“奔波千里”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“一些结算室党支部调整为基层党委后，工作更加高效便捷了！”3月中旬，在听到文职人员王成程入党的消息后，该管理中心沈阳分中心副主任高原十分感慨。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;有一年，他曾奔行千余公里，从东北腹地前往内蒙古草原，主要任务是对党员发展对象王鑫和进行谈心谈话及政治考核。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那次考察，二人都有很多感慨。“没想到组织为了我一人大费周折。”王鑫和说，一定不辜负组织期望，加强学习、努力工作，争取早日入党。高原则坦言：“尽管有些辛苦，但能为党组织考核和吸纳一名优秀的同志，跑再远的路都值得。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;按照发展党员有关规定，预备党员必须由党委审批，而在审批前，应当指派党委委员同发展对象谈话。该管理中心严格落实规定时，也确实存在现实困难：中心保障范围跨多省区，点位多、距离远、人员分散；很多结算室只设党支部，未设基层党委，按规定不能审批发展新党员，只能由分中心党委审批。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;时间长、成本高的“千里奔波发展党员”问题，现在已经得到了很好解决。中心党委按照“文职人员、在编职工和非现役公勤人员发展对象，由聘用单位基层党委（党总支部）派人对其进行政治考核”等规定，充分考虑到“正式党员数量满足设立基层党委条件”，可调整基层党组织设置，以增强党组织的凝聚力和战斗力。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;经中心党委研究批准，一些党员人数符合规定要求的结算室党支部，正式调整为基层党委。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;军委后勤保障部政治工作局一名领导告诉记者，试点中，他们本着科学设置、利于工作、高效运行的原则，调整优化军委后勤保障部机关和基层党组织结构，依据相关规定，科学划设组织类型，分类设置基层党委、党支部、党小组，让党组织建在各层级、强在各点位。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;据此，该管理中心及时将符合条件的结算室党支部调整为基层党委，并新设多个党小组，赋予基层党组织更大的自主权，强化了党组织的“神经末梢”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;通过细化规范、创新实践，军委后勤保障部对所属各级党组织职责界面进行了厘清，对团级以上党委、机关基层党委和党支部议事决策“议什么、怎么议、决议如何落实”等分别进行了规范，就如何细化落实，进行操作性、实用性规范，制作相关文字手册、演示图表、精品微党课等，形成了基层实用的党规教科书、直观的党务说明书。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;探索运用线上会议&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;动散条件无碍集体研究&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;前不久，该管理中心某分中心召开了一次党委会。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“我认为，第二季度应抓好以下4项工作……”这次会议，分中心党委书记等几名班子成员在会议室参会，在千里之外执行任务的党委副书记也通过视频终端参会。大家围绕近期大项任务以及第二季度工作部署等议题积极建言，线上线下讨论很是热烈。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;经过研究，“实施多岗位交叉培训”“输送业务骨干支援偏远点位”等多条切实可行的措施被采纳。党委梳理总结形成大项任务清单，明确了具体负责人和完成时限。涉及第二季度的相关工作，则决定由党委副书记负责跟进督导。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“在符合安全保密要求的基础上，我们依托技术手段，将视频终端和军用手机终端接入会议室，实现了‘动中开会、散中开会’。”分中心领导告诉记者，他们保障范围覆盖多省区，保障力量多点设置，动散是工作常态。以往，党委成员难集中、议事决策难商量曾是落实各项制度的“堵点”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“那时，召开一次党委会要提前筹划很久。有的成员要从千里外赶回来，有的开完会还要连夜赶回去。”该分中心组织干事戴航说，即便这样，很多时候开会时间也是一改再改，个别事项的研究也是一推再推，“班子成员聚不齐，任务一线干着急”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“困难不能成为工作效率低的理由，说到底还是党组织功能作用发挥不够充分。”该分中心党委根据《中国共产党军队委员会（支部）工作规定》相关要求，进行深入调研，按照“便于参会议事、灵活开展活动、快速执行落实”的原则，探索借助电视电话会议等方式组织线上会议。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;去年9月，该分中心抽组力量远赴大漠深处的某军事训练基地，开展应急应战保障演练。期间，任务分队设立临时党支部的工作亟待分中心党委研究批准。当时，分中心党委成员中有2人在外执行保障任务，3人在不同地区蹲点抓建。很快，一次“线上党委会”如期召开，通过屏对屏交流讨论，大家研究了“临时党支部组成”“党小组设置”等事项，及时健全一线党组织，确保了演练任务的高效开展。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;全时全域同开一场会、同上一堂课，“线上党委会”的运用，有效破解了党组织功能作用弱化、虚化、边缘化等问题，推动了党建工作信息化、精准化、规范化建设。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;强化党务引领作用&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“两手都抓”实现“两手都硬”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“我是一名财务专业技术干部，一直把‘干好专业、算无一错’作为工作目标和自身要求……”年初，在该管理中心组织的党务知识竞赛中，某结算室主任平晓峰获得比武第一。发表获奖感言时，她深有感触地表示，自己这名业务干部抓党务抓出了甜头，抓出了奔头。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;该中心政治干部相对较少，不少结算室主任既是业务主官，又是党支部书记，这些“一肩挑”书记不同程度存在业务能力强、党务经验少，重业务、轻党务的问题，有时工作繁重起来，就把主要精力放在任务、业务上，容易忽视党务工作。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;去年以来，该中心党委结合学习宣传贯彻党的二十大精神，以“加强基层党组织建设、发挥基层党组织功能”为目标，组织党支部书记对试点形成的9个规范性文件、1本法规制度汇编、1部党务工作手册进行重点学习研究，着力提升党支部书记团结带领班子依法抓建、练兵备战、解决问题的能力素质，助力后勤业务骨干成为党务工作能手。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“党务引领业务，政治引领方向。只有做好党务工作，才能更好地指导业务工作。”那次培训，让平晓峰深刻意识到，党务工作不是“虚活”“杂活”，精通党务工作不仅是对党支部书记的素质要求，更是政治要求。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;为党理财，首先要做政治上的明白人。该中心推出中心党委委员思想铸魂和业务强能“双十讲”，全面规范两级党委学习制度和支部党日党课制度，不断强化各级“排头兵”讲党建的政治意识、抓党建的责任意识、强党建的紧迫意识。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在各级引导带动下，平晓峰从组织一场以“基层党组织如何统筹好业务工作与党务工作”为议题的交流研讨会入手，与大家分享理论成果和经验所得，探索用党建促业务，结合结算室实际情况锻炼管党、治党、务党能力，带领党支部明显提升了领导力、组织力、执行力，她本人也实现了从“业务通”到“党务通”的变化。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在党务知识竞赛中获得第二名的，是某结算室助理会计师何鑫。何鑫曾是一名战斗机飞行员。他坦言，当飞行员时，想的都是如何开好飞机、完成任务。来到中心工作后，通过系统的党建知识学习和培训，他更加意识到，仅有为党扛枪、为党打仗的热忱和精神还不够，只有真正明白入党为什么、党员是什么、党员干什么，才能完成好党交给的各项任务。何鑫说：“我会把学到的思想、观点、方法运用到党建工作中，融入到练兵实践中，更好履行使命责任。”&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[10版党的建设 - 以斗争精神开好民主生活会]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337291.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 民主生活会是党内政治生活的一项重要内容，是发扬党内民主、加强党内监督、依靠党组织自身力量解决矛盾问题的重要方式。开出高质量的民主生活会，也是完善自我、提高自我的一种有效途径。拿出敢于斗争的精神，民主生活会才会更有“辣味”、更有质量。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 征求意见要“实”。广泛拓宽民主渠道，虚心听取官兵意见，是开好民主生活会的重要保证。实践中，一些党员干部在会前通过组织民主评议、调研征求意见、设置线上线下信箱等形式，广泛征求基层意见建议，让广大官兵有效表达所思所盼。这些收集到的内容，在一定程度上能为党员干部了解实情提供参考和依据。因此，班子成员特别是党委正副书记，在会前征求意见上要积极主动，不要躲躲闪闪；要“开门”纳言，不要“关门”讨论，切实抱着诚恳谦虚、闻过则喜的态度去问计求策，扑下身子倾听呼声。唯其如此，官兵才肯说实话、道实情，才能避免让这一环节成为花架子、走过场。同时，对于反映上来的意见建议，各级要认真研究，拿出管用对策措施，及时调整完善下一步工作思路，扎实做好“下篇文章”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 开展批评要“真”。批评的力量在于实事求是，直奔问题、有一说一，既不遮丑护短，又不“抓辫子”“扣帽子”“打棍子”。党委正副书记在批评和自我批评上，要立起标杆、作好表率。这是增强党内生活政治性、原则性、战斗性的重要做法和经验，也是开好民主生活会的关键所在。现实中，在民主生活会中开展批评和自我批评这一环节，仍存在个别领导干部用“个别时候”“一般情况下”“在一定程度上”等含糊不定的词语回避实际问题，或是点到即止、敷衍了事，甚至报喜藏忧、护短遮丑等现象。敞开思想的沟通、坦诚相见的批评，是共产党人襟怀坦白、无私无畏的表现。把话摆到桌面上，打开窗户说亮话，有助于消除误解、解开疙瘩，实现心与心的沟通，也有助于惩前毖后、治病救人。党内生活庸俗化，实质是不讲党性、不讲原则、不讲纪律，必须硬起手腕坚决纠治。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 对照检查要“严”。在对照检查中，个别同志虽然能狠下心揭短露丑，严肃批评自己和他人，但对批评之后如何整改落实，则抱着“到时再说”的态度。这样的做法只能解决一时一阵的问题，却无法彻底纠治更多深层次的隐患和问题，甚至会导致有些小问题久治不愈，最终变成致命的大问题。在对照检查这一环节，班子成员必须摒弃“闯关”思想，党委正副书记要担起第一责任，对大家的对照检查严格把关，逐个讲评班子成员存在的问题，并督导抓好整改，确保班子成员能够全面过关，不留任何“死角”，真正把民主生活会开好开实、开出高质量。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[10版党的建设 - 图片]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337292.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/10/res01_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 前不久，在第72集团军某旅合成三营广泛开展的结对帮带活动中，党员骨干纷纷将自己的“小窍门”“金点子”传授给战友。图为装甲步兵八连党员骨干为战友讲述装备操作要领。张  毛摄&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[10版党的建设 - 找准结合点 实现双促进]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337293.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; “部队医院是战斗力恢复生成的加油站，为兵服务是使命所系，‘医’心向党是政治要求。”前不久，战略支援部队特色医学中心特勤健康管理科组织了一场以“强医谋打赢”为主题的讨论，医护人员结合亲身实践，表达“医”心向党铸军魂、精“医”强能保健康的信念决心。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “要抓基层科室这个‘第一线’，先抓党支部这个‘第一班’。”该中心政治工作部主任介绍，组建以来，他们按照“党务业务全面抓、作风技术都过硬、人才成果双丰收”标准要求，引导科室用党务促进业务，并探索形成了“党建+”工作模式。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 今年以来，他们结合贯彻落实《中国共产党军队委员会（支部）工作规定》，立起科室党务和业务工作互促发展理念，聚焦业务工作关键领域和薄弱环节，充分发挥党建引领作用，推动医疗工作顺利开展。日常工作中，各科室严格落实“三会一课”、组织生活、谈心谈话、民主评议党员等制度，抓实政治理论学习和思想政治教育，引导党员骨干把思想和职责摆进去，带动医护人员增强奉献意识和奋斗精神。中心及时总结梳理各科室在党建生动实践中的创新经验，把“点上”的探索转化为“面上”的制度机制，通过组建干部示范岗、党员先锋队、骨干服务站等，形成用党务引领激发业务建设动力、用业务建设成果助力支部发挥作用的良好局面。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 在执行神舟十四号相关任务时，根据着陆场区地域地质条件复杂的特点和飞船返回舱着陆正值黄昏，医疗保障工作难度加大的情况，中心医疗救护队临时党支部充分发挥一线战斗堡垒功能作用，临时党支部书记、队长刘晓明多次通过“微党课”为队员鼓干劲、提士气。200多天里，大家连续作战、顽强拼搏，在险局难局中精心组织实战演练，全员全装专攻精练，空地协同救护合练，最终圆满完成卫勤保障任务。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 着眼巡诊量大、疫情防控压力大、医疗任务重等实际，消化内科、特勤健康管理科等科室党支部坚持“靠政治功能强业务、靠组织功能聚合力”，广泛开展谈心谈话，做好一人一事思想工作，把党员群众拧成一股绳，齐心协力高标准完成诊治工作。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “找准结合点，就能推动党务与业务相互促进。”中心领导介绍，如今，“党建+”工作模式已成为中心党建引领医疗工作高质量发展的不竭动力。去年以来，中心开展特色领域临床新技术新业务200余项、学科助推项目30余项，获军队以上科技进步奖16项。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[11版中国边关 - “忠诚山”下的守望]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337294.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/11/res01_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt; ①&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/11/res04_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt; ②&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/11/res07_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt; ③&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/11/res10_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt; ④&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/11/res13_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt; 巡逻。&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/11/res16_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt; 凝望。&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt;从乌鲁木齐出发，一路向西，穿过茫茫的大漠、越过亘古的戈壁，在挺进阿拉套山的路上，繁华热闹的都市逐渐变成了满目雪峰的边关。深入群山褶皱的最深处，到达了列兵唐家俊此行的目的地——新疆军区铁列克特边防连。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;从城市到边关，这一路唐家俊走过的、看到的以及未来将要经历的，是这里的每一名官兵都曾经历的和正在延续的青春。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;入夜，唐家俊掏出了日记本。“1963年的春天，前辈们靠着三峰骆驼一口锅，穿越连绵起伏的阿拉套山，在抵边处扎下了根。他们用炸药、铁锹和扁担，在满是花岗岩的大石头中开辟出了铁列克特……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;半个多世纪以来，一代代官兵在铁列克特战狂风、斗严寒，像山上的磐石一样忠诚守护这里，逐渐总结出了以“忠诚”为核心的磐石精神。2012年连队党支部提议将“忠诚”二字刻在了连队南侧的石山上，命名“忠诚山”。指导员范冲冲说，这里是铁列克特人的精神标识。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;唐家俊从小喜欢写作，刚到铁列克特他就想办一份小报，记录下连队生活的点滴。可第一篇文章怎么写让他犯了难，老排长李超明提议他去连队门前的“忠诚山”上看看。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;清晨，唐家俊登上“忠诚山”，俯瞰群山之中的连队和忙碌的战友，他似有所悟。原来这山上的一草一木都默默记录着守防官兵青春的故事，见证着官兵们忠诚的守望。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;守望“祖国的安宁”——&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“要不是‘铁头’和我之间拉着这根绳子，我可能就被大风吹上天了”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;唐家俊想办一份小报的消息不胫而走，周末晚上的班务会，中士班长宋芳宇动员大家动手写稿，为唐家俊提供素材。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;是夜，忙了一天的宋芳宇终于有时间坐下来。眺望窗外，寂静无言的“忠诚山”高高矗立，俯身摊开笔记本，他准备给唐家俊写点什么……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;2015年，刚过18岁生日的宋芳宇，就在父母的支持下从4800多公里外的黑龙江入伍来到铁列克特。从祖国版图的鸡头到鸡尾，从繁华的城市到群山环抱的铁列克特，宋芳宇没想到，自己在这儿一待就是8年。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;第一次巡逻的感受，宋芳宇至今难忘，用他的话说，与巡逻面临的生死考验相比，那些孤独和寂寞根本不值一提。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在铁列克特有一个传统，每次巡逻所有人的背包中都要准备一根“保险绳”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;宋芳宇记得，第一次去289号界碑巡逻那天风和日丽，巡逻小分队一行8人骑马出发时，他还在为碰上好天气高兴。没想到仅仅前进了5公里，在经过小喀拉达坂时，突然漫天飞沙，狂风卷着砂砾在耳边呼啸，打在脸上像刀割一样。因为从未见过如此大的风沙，宋芳宇有些慌乱。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;本以为这就是风力的极限了，没想到刚到“一道弯”，瞬间风力达到12级。眼看马和人就要被吹起来，连长张宏涛当即决定，带领巡逻小分队摸索到一个背风坡上隐藏。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;时间一分一秒过去，风似乎要比之前小了一些。张宏涛决定用绳子把人和马连在一起，快速通过此路段。可就在经过“一道弯”的内八字顶口时，走在最前面的张宏涛和班长李强与气流迎面相撞，要不是军马“二蛋”和“铁头”将他们拽回来，两人差点被大风吹飞。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“要不是‘铁头’和我之间拉着这根绳子，我可能就被大风吹上天了。”安全落地后张宏涛心有余悸地说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;3个小时后，巡逻小分队赶到289号界碑完成了勘点任务。这时，宋芳宇发现老兵们的胳膊和膝盖被石头打得青一块紫一块。走在最前方的张宏涛，脸上更是被飞石划出一道长长的血痕。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;铁列克特边防连守护的边防线处在中哈边境，防区内高寒、缺氧、风急、雪骤，尤其是小喀拉达坂，常年10级以上的大风不断。这时，宋芳宇也终于明白连队巡逻时带“保险绳”的传统是因何而来了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“大风大雪压不垮、任务繁重难不住、生死考验吓不倒，这才是铁列克特边防连的兵。”宋芳宇在不久后的一次任务中深深感受到连长张宏涛这句话真正的含义。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那年，一场罕见的暴风雪突袭了连队驻地，气温一度接近历史纪录最低气温-42℃。按照计划，两天后连队要完成一次夜间潜伏任务，这样的极寒天气让很多人心里打起了鼓。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;潜伏小分队在前往目标地域的路上被80多厘米深的积雪挡住了去路，为了让战友们走得更顺畅，张宏涛和班长宋金鹏二话不说来到了队伍的最前面。他们每走一步都要反复踩踏脚下的雪，可即便如此，在到达潜伏点时很多战友的鞋裤还是结了厚厚的冰碴。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;潜伏要求趴在雪窝里一动不动，宋芳宇冻得直打哆嗦。这时，宋金鹏爬过来为他加盖上了一件羊毛大衣。宋芳宇顾不上太多，“贪婪”地裹紧了这一丝温暖。几个小时候后，潜伏小分队顺利完成任务。回撤的路上，宋芳宇这才发现宋金鹏脸色铁青。到连队后，宋金鹏发起了高烧。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;如今，宋芳宇已经从一名新兵成长为一名班长。每次外出执行潜伏任务，他也会像当年的老班长一样，把大衣披到刚下连的新兵身上。望着眼前壮美的边防线、巍然屹立的界碑，想象着背后璀璨的万家灯火，宋芳宇总会觉得有一股暖流从心中涌过。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“为了祖国安宁，爬最险的坡、走最难的路，守防的青春‘人间值得’……”写完这句，宋芳宇满意地合上了笔记本。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;守望“内心的执着”——&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“无论是留下还是离开，生命里都有抹不掉的‘铁列克特’”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;二级上士王凯凯做梦都没想到，在服役期将满，面临进退走留时，妻子能支持自己留下。在王凯凯看来，离开的理由有无数个，而留下的理由只有一个。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;去年9月，王凯凯中士服役期将满，他一如往常站在宿舍窗边眺望不远处的“忠诚山”。看着云朵在群山之中飞快向南飘去，他意识到即将有一场大雨来袭。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在铁列克特，每次雨雪来袭对官兵们来说都是考验。没有一刻耽误，王凯凯迅速招呼大家：“组织炊事班收晾晒的冬菜，外面的巡逻装具赶紧收回来，另外检查一下排水系统……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;当兵8年，王凯凯干过文书、炊事员、修理工，是连队公认的“离不开”。可作为战友们眼中工作上的能手、生活中的大哥，王凯凯也有说不出的心酸。远在河南的妻子和儿子，是除了铁列克特以外王凯凯最深的牵挂。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;结婚6年，王凯凯陪伴在妻儿身边的时间，论月算屈指可数，很多时候都是妻子一个人撑着这个家。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;一次，不满1岁的儿子生病住院，妻子打来电话询问他能否如期休假。“孩子住院，妻子一个人腾不开手。”王凯凯说，“我特别想回去，可正赶上那段时间任务重。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;思虑再三，王凯凯还是决定延后休假。短信发给妻子后，几年来第一次妻子没有及时回。整整一个晚上，王凯凯觉得像一个世纪那样漫长。第二天他把电话拨过去，也是第一次在电话中听到了妻子的哭泣声：“孩子各项指标已经正常了。但没有你在身边，我一个人真的觉得好难……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;眼看服役期将满，王凯凯对是否继续留队左右为难。正在这时，他意外地收到了妻子的一条短信。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“我还记得结婚后你第一次休假，天天都在关注驻地天气。有一晚你发现驻地可能会有暴雨，紧张地打了‘一串电话’——第一个打给陈兴，让他注意炊事班的菜窖；第二个打给张鑫，让他检查马厩的顶棚；第三个打给瞭望哨，提醒他们注意雷电，防止野生动物冲撞隔离网……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“记得有人说过这样一句话，小事听从你的脑，大事听从你的心。你的心告诉我，你离不开你的连队，舍不得你的连队。现在孩子大了，不像小时候那么费心。你如果选择留队，请不要过多考虑我们……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;读着妻子的短信，王凯凯早已红了眼眶：“我有无数个离开的理由，可只有一个理由留下——继续守望着‘忠诚山’。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;最美的青春刻满了铁列克特，面临的选择总会有所不同。“无论是留下还是离开，生命里都有抹不掉的‘铁列克特’。” 面对唐家俊的“采访”，连队几名战士都提到了老兵宋金鹏的这句临别感言。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;去年12月，服役16年期满的宋金鹏脱下了身上的军装。刚离开时，宋金鹏非常不适应，总觉得生活中缺了点什么。他让山上的战友录下中欧班列一路疾驰驶出国门的视频、录下连队门前“忠诚山”迎接朝阳的视频、录下“二蛋”和“铁头”在马厩中的视频……每晚辗转难眠时，宋金鹏就会拿出手机，看一眼老连队，看一眼曾经奋斗过的青春。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;16年，宋金鹏在铁列克特度过了人生最好的年华。“学历有限，年龄也越来越大，我的学习能力已经不如年轻人了。”当全新一代山地巡逻车配发连队、智能管边控边系统列装前哨班时，宋金鹏决定将更多机会留给年轻人。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在即将离开的日子里，宋金鹏无疑是最忙碌的那一个：把通往瞭望哨的路面再修葺一下，把几年来的巡逻笔记整理好留给徒弟宋芳宇……每次巡逻，宋金鹏还是像以前一样走在队伍最前面，他知道这条以前觉得走不到头的巡逻路，现在走一次少一次了。还没有离开，就已开始想念。他也在心里暗暗定下一个计划，等孩子长大，一定带着他从老家出发，来铁列克特走一走自己当年走过的路。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;守望“飞驰的幸福”——&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;“站在山顶看向远方，辛苦跋涉仿佛被赋予了更加崇高的意义”&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;今年，李超明在铁列克特迎来了又一批新兵。刚到连队，每个人都好奇地打量着自己军旅生涯的起点，温暖干净的营房、齐全的娱乐设施、温馨的图书室……眼前的一切“刷新”着大家对深山哨所的想象。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;看着新兵们兴奋的目光，李超明不禁感慨，自己11年的军旅生涯，竟然能够见证铁列克特的天翻地覆。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;以前的铁列克特，山上的补给几乎全部需要靠外界运送。每年冬季大雪封山时，这里就成了雪山孤哨，车上不来、人下不去……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;有一次，李超明和班长李强、副班长杨李在瞭望哨入驻，不料原计划每3天就会送到瞭望哨的补给，被一场突如其来的大雪封在了来路上。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;达坂路上的积雪有膝盖深，而天上大雪依旧没有要停的意思。李强说：“保守估计路要半个月才能通。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那些天，时间仿佛静止了一般，李超明的眼前除了山还是山。“守在这到底为了啥呀？”他不止一次在内心问自己。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;彼时已是春天，铁列克特的风雪依然猛烈，但巡逻路旁竟然有零星的绿色出现。翻开积雪，原来是一小簇荠菜！“七八天没吃菜了，这不来了么。”李超明第一时间把这个发现告诉了李强。那天，瞭望哨热闹得像过年一样，大家吃着挖来的荠菜无比幸福。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;如今，随着边防建设的逐渐完善，艰苦的生活已经成为了过去：5G信号满格，官兵可以利用手机了解外面的世界；408平方米的温室大棚落户铁列克特，困扰官兵几十年的吃菜问题得到彻底解决；邮政快递走进深山，来自天南海北的包裹承载着对官兵的希冀与爱，向连队飞奔而来……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;忘不了曾经艰苦的戍边岁月，感慨于今日边关的巨大变迁，李超明感觉自己“既幸运又幸福”。而下士蒋远“最幸福的时刻”，则是巡逻途中看着山下“一带一路”上飞驰的中欧班列，驶出阿拉山口，驶出国门，驶向更加遥远的世界。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;还记得下连后第一次拉练，蒋远走得很艰难，汗水早早浸透了迷彩服，晃了晃见底的水壶，他有些泄气。走了一上午，不知道终点在哪儿不说，水也没有了。班长尹文玉发现后，将自己的水壶递给他。接过水壶，蒋远轻轻抿了一口，不舍得喝太多，因为路还很长，自己多喝一口班长就会少喝一口。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;尹文玉看透了蒋远的心思，往他水壶里倒了一大半水。掂着沉甸甸的水壶，蒋远不由红了眼圈。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;到达最高点时，尹文玉叫停了拉练队伍。这时山下一列火车正疾驰而过，尹文玉说：“这就是‘一带一路’上的中欧班列。”看着飞速驶过的火车，蒋远陷入了遐想。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那一刻，拉练的疲惫烟消云散。“站在山顶看向远方，辛苦跋涉仿佛被赋予了更加崇高的意义。”蒋远说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;躺在床上，感受着青春与祖国发展的同频共振，蒋远辗转反侧。蒋远的外公曾是一名老兵，如果说入伍前只是想追随外公曾经的脚步，那现在蒋远有了新的目标：做一个像班长一样的人，用青春守护家国与边关。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;从那天起，每次巡逻蒋远都要在山顶望一望远方疾驰的中欧班列。他对唐家俊说：“疾驰而过的班列不仅见证着日益强大的祖国，更带着每一位官兵的梦想驶向远方。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;图①：“忠诚山”下，官兵们与国旗合影。图②：王凯凯休息时和家人视频聊天。图③：官兵们策马奔腾在边防线上。图④：陈兴正在整理菜窖。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;夏步恒、李荣荣、宋芳宇摄&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[11版中国边关 - 戈壁滩上的“扎根树”]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337295.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 仲春时节，西北某边防雷达站仍寒风阵阵。刚来雷达站不久的列兵杨力源被雷达站门前一棵冒了绿芽的胡杨树吸引了目光，他围着树转了好几圈：“戈壁滩上居然还能长出这么大的树？”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “这棵树是咱们雷达站的‘扎根树’。” 一级军士长李洪伟扶着树干对杨力源说。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 5米高的树干、3人才能环抱住的胡杨树，每到夏天枝头便能冒出许多绿色，成为戈壁滩上“纳凉的唯一去处”。没人能说清楚这棵树的准确树龄，官兵们只知道雷达站刚搬来时便有这棵树。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 雷达站此前经历过3次转隶，沿着河西走廊一路向西迁移，最终将坐标定格在了这里。“刚搬来时没有营房，驻地周边只有一口井和一棵胡杨树。这棵树就是荒原上的地标，当时的建设、活动都围着它开展。”李洪伟回忆道。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “既然胡杨能在这里生存，我们同样也行！”到来之初，官兵们在胡杨树旁烧饭开伙，开始了战天斗地的艰苦创业。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 大漠戈壁，荒无人烟，胡杨树陪伴着一批又一批官兵成长。“每次想家时，我常到这棵树下走一走、坐一坐。”从新兵下连便分配到这里的中士林鑫感触颇深。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 从贵州老家到雷达站，几千公里的距离，林鑫来回几趟便是8年光阴。他与胡杨树共同见证了雷达站在戈壁滩上的成长，2000多个日日夜夜，相守相望。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 如今，上级对雷达站进行了翻建修葺，一座座新营房拔地而起，大家看着光秃秃的营院总感觉少了点什么。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 想到了营区门口的“扎根树”，官兵们决定将营区种满胡杨。挖坑、回填、栽植、覆土、保墒、浇水……大家像呵护孩子一样呵护着这些胡杨，但在这里，每种活一棵树都极其不易。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 驻地年平均降水量不足50毫米且蒸发量大，全年大部分时间风沙肆虐。 “植树代表着希望，不管多难，只要人在这儿，树就一定要种下去！”李洪伟说。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 每年春天，官兵们都会在营院内种上一批新树苗，虽然每日精心养护，但还是有许多树苗早早夭折。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 李洪伟作为站内的植树行家，在植树方面有着自己独特的见解：“戈壁滩上种树是门技术活，容不得半点马虎。”很多新战友刚分配到单位不会种树，为此李洪伟还专门创作了一个口诀教授给它们，“一刨二回三栽树，覆土保墒浇水足。”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 树苗栽下去是一回事，后期的养护更重要。一棵胡杨树从树苗长到50厘米左右的粗细需要15年左右，要几代官兵共同呵护。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 一级上士郭建伟退伍前将养护任务交到了下士、操纵班班长黄旭东的手中。“未来有一天我也会退役，但种树养树在我们这儿是一种传承，我会交给下一任班长继续传承下去。”黄旭东笑着说。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 短短两年时间，官兵们已经种活了60余棵胡杨树，在将来的某个夏天，这些承载了几代官兵心血的胡杨树会在雷达站内撑起一片绿意，阻隔烈日与风沙，像它们的前辈——那棵“扎根树”一样守望着这里的官兵。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 边关生活寂寞艰苦，但每一位官兵早已将这里当成了第二个家。今年9月，连队有8人面临退役，7人表示愿意继续服役。站长刘鹏说：“大家在雷达站找到了自己的价值，他们愿意像‘扎根树’一样，扎根边关。”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 胡杨，生而千年不死，死而千年不倒，倒而千年不朽。从营区外不远处的小土包上远眺，已能看到一排排整齐的胡杨树挺立在戈壁。它们就像雷达站的官兵一样，在大漠深处守望着祖国的空天。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[12版长征副刊 - 攥指成拳]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337296.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 初春傍晚，暮色苍茫，一场合成营空地火力协同推演在北部战区陆军某旅展开。从作战侦察到火力配置，从突击时间到力量部署，一营副营长王东宝与连排指挥员仅用15分钟就完成了战斗筹划。空地火力协同这个原本相对陌生的课题，如今对于王东宝来说已驾轻就熟。这缘于过去5个寒暑间他们经历的百余次类似推演，近40余项新战法也随之诞生。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 一&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 5年前的初夏。科尔沁草原腹地，朝晖初露，远方的地平线上露出一抹金黄色，斑斑点点地洒在杂树丛中隐蔽待命的指挥车上。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 一缕晨光透过车窗的水雾，照在时任一营营长宋恒哲的脸上，布满血丝的眼睛透露出他多日征战的疲劳。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 侦察直升机从头顶掠过，轰鸣声刚远去，车载电台里就从不同方向传来指令。宋恒哲的眼睛一下子亮了——这次陆空联合演练，他已期待多时。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 作为成建制、成体系完成由传统步兵向新型合成步兵转型的营级单位，面对空地火力协同任务，包括宋恒哲在内的一营官兵都信心满满。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 随着天空中战机释放出串串干扰弹，演练正式开始。空中侦察、火力打击、开辟通路……演训场上，战车引擎轰鸣，战机从高空掠过，空地联合的景象让宋恒哲和官兵兴奋不已。“联合作战就是各司其职，做好自己的事肯定没错。”这是全营官兵坚信的观念。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 演练继续，“敌”固守要地，一时间战场陷入胶着状态。时机成熟，宋恒哲依照以往经验，火速命令各分队发起冲击。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “快了！冲击速度超出了预期！”指挥所内，紧盯着战场态势的旅指挥员立即大声指出问题所在。步兵分队发起冲击后，只顾充分发挥某新型突击车优越性能，不顾与空中力量协同配合，导致地面分队与“敌”前沿之间的距离过近，空中力量无法充分发挥火力优势。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 接到指挥所传来的情况通报，宋恒哲心知不妙，前冲的地面分队和空中力量一时都有些畏手畏脚，战场节奏也被打乱。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 箭在弦上，不得不发。随着“敌”顽强火力点被空中火力摧毁，地面分队也因距离过近被“误伤”大半，“损失”严重。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “伤亡率”达到70%，近一半是由友军“误伤”导致！这是一营首次参加陆空联合演练的成绩单，完全可以用“惨不忍睹”形容。指挥所内复盘总结会的气氛直坠冰点，宋恒哲昔日的自信被狠狠击碎，恨不得找个地缝钻进去。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “不改变旧的思维定式，就会被死死地挡在联合作战门外。”旅领导的话如一把锤子把宋恒哲敲醒。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 只有打破重塑，才能让联合制胜的意识深入头脑。全旅迅即掀起大抓联战联训的头脑风暴。一营官兵跨越军兵种界限，与任务部队捆在一起训、绑在一起练，构建起基于任务编组的集中联合驻训。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 又一场演习打响。“开始接‘敌’！”在空地火力支援掩护下，宋恒哲迅速组织地面突击群发起冲击，各分队一体协同，向目标地域疾驰而去。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “陆航还可将侦察到的情报及时处理、适时传递”“电抗、工兵等配属力量还应充分调动”……复盘会上，一个个问题被尖锐指出。以问题为导向，不断纠偏扶正，联合作战的思维已初见雏形。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 二&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 盛夏的天如小孩子的脸，说变就变。作为一营侦察引导小组组长的杨文民，此时正带领他的组员紧张地调试着某新型通信设备。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “这阴雨天气影响太大了，咱们能不能联得上？”引导小组成员刘传冉抬头看看天空，提出了自己的担忧。乌云密布、能见度低，刘传冉的话好像一块石头重重压在杨文民的心上。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 1秒、2秒……杨文民与其他几名引导员紧盯通信设备屏幕。当屏幕显示与远在数十公里外的某型战机成功建立通联时，小组成员欢呼起来。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 组网建链、传输信息，一张无形的“数据天网”在战场上悄然织就。在这张网内，无人机在空中侦察，某型飞机对地攻击，地面分队向纵深突击，空地一体紧密协同，火炮航炮响彻大地……陆空一体亮剑，成为最亮眼的战地景象。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “与战机共享数据，是获胜的关键。”走下演训场，满身泥水的杨文民不禁感慨。一营可以与其他军兵种互联互通，这意味着全营的联合作战能力大幅提升。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 回想起空地联合初期阶段的那场演练，杨文民至今记忆犹新。演练中，处于正面战场的新式突击车在“敌”重火力压制下举步维艰，主力分队刚从侧面战场发起冲锋就遭到“敌”坦克火力打击，人员“伤亡”惨重。负责地面引导的杨文民数次紧急呼叫空中火力支援，但直到演练结束，还没有看到直升机的影子。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “空地设备平台不一致、接口不统一、软件不兼容，导致陆空对接不畅，联合作战效能无处发挥。”这场失利让一营意识到，链路不畅好比一堵墙把陆空联合挡在了各自的区域，止步不前。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 找到症结，对症下药。一营通过上级牵线搭桥，把陆空现有装配各型电台放在一个平面，学习掌握装备性能；与军兵种任务部队、院校、厂家共同组织联调试验和集智攻关……逐步将陆空协同的情报链、指挥链、打击链和末端引导控制链建立起来。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 不久后的一次演练中，当地面分队再次遭遇“敌”顽固火力攻击时，数十里外隐蔽待战的武装直升机迅速前出……纵观全局，多维联动、联合制胜正成为战场新的图景。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 三&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 时间刚踏进秋的门槛，科尔沁草原夜凉如水。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 零点，指挥帐篷内灯火依旧通明。一场作战筹划会正火热推进，来自各军兵种任务部队的指挥员围坐在野战沙盘周围，阐述着自己的观点。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 很快，在众人的合力下，一份冒着热气的作战方案出炉，各军兵种指挥员也分配好了各自的作战任务。时任一营营长毕方富也拿着方案，在营指挥所内进行部署。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 演训场上晨雾朦胧，一场空地火力演练悄然打响。一营按照作战方案有序推进，遭遇的战场特情也被成功化解。一场演练下来，有惊无险，毕方富长长地舒了一口气。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 然而，在拿到演练评估结果时，刚过“及格线”的分数却让毕方富高兴不起来。“明明成功完成了演练任务，为什么分数并不高？”心存疑惑的还有各军兵种的指挥员。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 随着考核组列举出一条条失分项，毕方富与在场指挥员才恍然大悟。“联合已成，如何实现更有机的融合是接下来最该思考的事。”各军兵种指挥员认真剖析演练结果后发现，各作战分队不能有机合成、精准协同，是失分的主要原因。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “空地协同如何精确到秒”“火力支援如何有机衔接”“作战效能如何深度叠加”……在该旅组织的空地战法研讨会上，各军兵种指挥员对联合作战中亟待解决的问题逐个细化研究，找准具体行动中的共振点，破解精准协同中的卡堵点。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 指头要硬，拳头更要硬。“上次演练，时间误差控制在了30秒以内，这次，我们要更进一步精准协同。”已是深冬，草原处处冰封雪裹，又是一场作战筹划会在空军某机场指挥所内召开。毕方富极为娴熟地讲解着自己指挥的地面分队与各军兵种协同作战方案，诸军兵种指挥员同步展开战法论证，不断对作战方案进行优化。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 推演开始。战场上，跨越一树之高、凌空待战的某陆航旅数架武装直升机不断将侦察画面回传地面；无线电波流转，部署在雪野间的某通信分队紧织密网，源源不断的数据洪流不断标示着关键节点；突击分队搭乘运输直升机，掐准时间节点抵达目标地域……陆空联合的各作战要素融为一体，尽情在这方天地中发挥着联合作战的威力。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 硝烟散尽，指挥所内另一场头脑风暴拉开帷幕。当海量的战场数据汇聚于此，刚刚经历一场激战的各军兵种指挥员，立即不知疲倦地投入到复盘中。战场数据分析、演练问题研讨……一项项空地火力协同战法、训法使各军兵种部队在战场上攥成一只铁拳，时刻准备着给“敌”致命一击。&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[12版长征副刊 - 凝望毛乌素]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337297.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 春日的暖阳下，营区内一排排高大的杨树萌发出点点新芽。眼看着明丽的春风染绿了军营，我那远在陕北毛乌素沙漠边沿的家乡，也该披上嫩绿的新装了吧？&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 打开记忆的场景，聚焦心灵的镜头，毛乌素从漫漫黄沙到葱葱绿洲的巨大变迁，再次让我的目光穿越时空。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 小时候，母亲骑着自行车顶风载着我去外婆家。坐在自行车后座上，我被风沙吹得睁不开眼。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “妈妈，沙粒钻进我的眼睛里了，我会不会瞎了呀？”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “不会的！等到了外婆家，用水洗洗就好了。”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 母亲弯着腰，费力地踩着自行车脚蹬，每蹬一下，我都能听到她沉重的喘息。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 还有大风天栽种沙柳的情景。母亲背着发出新芽的柳条，弯腰爬上黄沙梁，在刚被大风吹出新月形的沙丘上栽树种柳。沙梁上留下我们母女俩一深一浅的脚印。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 也不知是从什么时候起，在治沙人的接力奋战下，往日的大风沙越来越少了，代之而来的是柳絮飘飞、绿树成林。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 毛乌素，我该怎样走近你？又该如何读懂你？&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 凝望毛乌素，我最先看到的是风——狂风、微风、绿风、清风；风卷沙腾，风过无痕，风吹草低，风和日丽……&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 风，忽大忽小，忽强忽弱，不停地变换，以其独有的变奏，铺展出沙海苍茫，演绎出绿洲生机。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 在春风里展望，我将目光拉长，透过嫩绿轻红的人造林，显影当年那些风沙害人的凄凉旧事。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 石光银，家住榆林定边县定边镇十里沙村。7岁那年，他和小伙伴虎娃一起去放羊。一场突如其来的风沙，把两人都刮跑了。石光银的父亲找了3天，才在30里外的内蒙古黄海子找到石光银，而5岁的虎娃再也没有找回来。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 拿盆扣住路人脚印的殷玉珍，嫁到鄂尔多斯乌审旗河南乡尔林川村井背塘，方圆几十公里杳无人烟。她嫁过来40天后，才看见一个人从家附近经过。待她惊喜地跑过去时，那人已经走远，她便回家拿了个盆把那新鲜的沙脚印扣住……&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “风刮黄沙难睁眼，庄稼苗苗出不全。房屋埋压人移走，看见黄沙就摇头。”民谣中吟诵的情景，曾是毛乌素沙地民间生活的真实写照。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 从“浩瀚沙漠”到“今日绿洲”，在阔大的天地间，风像一只无形的巨手，时而搅动黄沙——“沙进人退”；时而轻拂绿地——“人进沙退”。时空转换间，毛乌素惊现亘古未有之沧桑巨变。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 站在新时代的天空下，遥望日渐远去的毛乌素沙漠，我不禁心生感慨：天还是那片天，地还是那片地，人也还是那片土地上的人，是什么力量让毛乌素沙漠改变了模样？&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 从恨沙到爱上治沙，是生活在毛乌素沙漠区域的人们简单明晰的心路历程。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 凝望毛乌素人造绿洲，有一群青春洋溢的身影在眼前浮现。她们就是芳名远播的榆林市补浪河“女子民兵治沙连”的姑娘们。这些“不爱红装爱武装”的女民兵，以辛勤的血汗书写青春华章，被誉为大漠中盛开的“铿锵玫瑰”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 时间的巨幕上演绎万千故事。从1974年5月，她们自带青稞、炒面和苦菜，奔赴补浪河乡黑风口安营扎寨打响治沙之战至今，已累计推平800多座沙丘，开辟出两万多亩沙漠绿洲，营造防风固沙林带30多条，修筑饮水渠30多公里。她们说，她们就是一个同心圆，为治沙而生。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 近50年来，“女子民兵治沙连”十几任连长、指导员，带领近400位姑娘治沙，把最美的青春岁月留在了这里，为陕西的绿色版图向北推进400公里作出了突出贡献。这群女民兵凭着满腔的热血与坚定的信念创造了被联合国环境专家盛赞的“世界治沙史上的奇迹”！&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 回望她们创造的业绩，我想起了姑娘们挂在嘴上的方言口头禅：“嫑怕！”“嫑怕，有办法”“嫑怕，会好的”……&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 而对毛乌素的治沙人来说，“嫑怕”是什么？是一种姿态，也是一种执着，彰显着治沙“愚公”们的精气神。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 7岁放羊被黑沙暴卷飞的石光银，硬是把一个梦想坚守了三代。他与荒沙碱滩不屈抗争40多年，带领群众累计种下5300余万棵树，在毛乌素沙漠南缘营造出一条百余里长的绿色林带。他先后荣获“全国劳动模范”“全国治沙英雄”等称号，建党百年之际，又荣获“七一勋章”。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 曾经拿盆扣住路人脚印的殷玉珍，在1986年春天，用打工挣的钱换回600棵树苗种下。虽然最后只活了不到10棵，但她咬牙发誓：“宁肯种树累死，也不叫沙欺负死！”她与丈夫一起，坚持种树30多年，以200多万棵树将7万余亩的沙漠变成绿洲……&lt;/P&gt;&lt;P&gt; “嫑怕”，是多么坚毅的两个字！嫑怕艰辛，嫑怕牺牲，嫑怕劳而无功。从“千年沙漠”到“今日绿野”，毛乌素这部活生生的中国特色生态建设奇迹，靠的是锲而不舍，凭的是久久为功。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 凝望着这片历经风霜、跨入春天的人造林，一棵棵在沙地上茁壮生长的树木，仿佛就是治沙人的化身。树——人，人——树，恍惚间，治沙英雄们就像一棵棵树一样挺立在这片沙地上。他们用心血、智慧和不懈的奋斗对抗风沙，决战决胜，才让毛乌素沙漠焕发出盎然生机。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 凝望着毛乌素新生的一片片绿洲，我不由得想起了冰心的名句：成功的花，人们只惊羡它现时的明艳，然而当初她的芽儿，浸透了奋斗的泪泉，洒满了牺牲的血雨。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 带着春天的喜悦，走上高高的沙梁，在辽阔的视野里，昔日的风沙了无痕迹；经过林木梳理的春风，已不见了冬日那凌厉的风头。而与风剥离的黄沙，早已和水土融为一体，悄无声息地为毛乌素的生机源源不断地输送着绿色活力。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 作为一名从小在毛乌素沙漠边沿长大的见证者，我为家乡深感自豪和骄傲。毛乌素啊毛乌素，你的巨变，你的美颜，叫人如何不惊叹！&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[12版长征副刊 - 宝塔山下（版画）]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337298.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;TABLE&gt;&lt;TBODY&gt;&lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;img src=&quot;http://www.81.cn/jfjbmap/attachment/1/1/2023-04/10/12/res01_attpic_brief.jpg&quot;&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;
 &lt;TR&gt;&lt;TD&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt; &lt;/div&gt;&lt;P&gt; 张宏伟作&lt;/P&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[12版长征副刊 - 战士铜像]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337299.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 一尊战士青铜像&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 耸立在解放广场的正中&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 把为新中国诞生的冲锋&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 凝成了永恒&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 铜像&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 注释历史的辩证&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 惨烈的厮杀 浓重的血腥&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 化为了——&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 儿童的歌谣 朗朗的笑声&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 弹片的呼啸 战马的嘶鸣&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 化为了——&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 轻柔的风&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 铜像下的宁静&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 铜像 威严庄重&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 战士标志性的符号&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 信念与品格的象征&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 执着、忠诚&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 以热血与生命铸就&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 信仰的坚定&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 如铸造它的青铜&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 站在铜像前&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 崇敬油然而生&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 我在这里咀嚼昨天&amp;nbsp;触摸战争&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 我在这里品味今天&amp;nbsp;享受和平&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 我在这里眺望明天&amp;nbsp;感悟责任&lt;/P&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.best" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.best&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[12版长征副刊 - 青山有情]]></title><link><![CDATA[http://www.81.cn/jfjbmap/content/2023-04/10/content_337300.htm]]></link><description>&lt;div&gt;2023年4月10日 星期&lt;font class=weekday&gt;一&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;P&gt; 清明风至，草木萌发，我不由得想起房老和赵大娘。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 2019年秋，我回家乡河北易县台底村，听村里人说，北京有两个姓房的女同志来村里寻亲。当年她们父亲房扬达所在部队在村里驻扎时，房东赵大娘救了他一命，她们此行想寻找赵大娘的后人。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 可还没等我去联系，村支书牛全江便给我打来电话，说他领着前来寻亲的人四处打听，也没找到线索。牛全江是一名退役军人，对此事非常上心。他将遗憾告知房家时，房家人表示，不管能不能找到赵大娘后人，都要在村里立一块感恩碑。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 2020年8月1日，听说房老要回村里看一看，一是亲自找找赵大娘后人，二是商讨一下立碑之事，我也匆匆赶回村里。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 那天中午，随着房老和女儿们的讲述，我才知道了更多故事细节。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 1939年夏，八路军曙光剧社驻扎在台底村，房扬达时任剧社一分队队长。房东赵大娘年轻时就守寡，时年50多岁，个头不高。她和儿子、儿媳、小孙子，分住在东、西厢房，房扬达他们住在南房。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 一天，大雨来袭，八路军战士冒雨帮赵大娘家抢运粮物，将粮物转移到房后一处高台上。任务完成后，房扬达等战士被冷雨浇得浑身湿透。不久，房扬达患了伤寒，高烧不退。部队医务人员从10多公里外的小山村蹚过几道河，来台底村给房扬达打针送药，可他的病情不见好转不说，还越来越严重。眼见回天无力，战友们围在床前哭喊着他的名字。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 赵大娘找到剧社社长杜宝杰说：“我去想办法请个人再来给他治治。”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 杜社长忙说：“那好啊，如果能救活他，我们一定要好好地感谢您！”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 于是，赵大娘叫儿子到十多公里外的九莲山冒雨背来一位老道士。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 老道士拿出银针在房扬达的舌头上、太阳穴处，还有身上扎了近百针。过了一会儿，房扬达的眼睛慢慢睁开了。一直守在他身边的赵大娘非常高兴，忙端来一碗热米汤，用小勺一口一口地喂他。老道士留下两包药便回了九莲山。两天后，房扬达渐渐有了食欲。赵大娘让儿子宰了一只鸡，熬了鸡汤一口一口喂房扬达。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 房扬达的病略有好转，身体却还很虚弱。得知日军前来扫荡，队伍转移时，战友们连搀带背将房扬达护送到深山一户人家藏了起来。大部队继续转移。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 病愈归队时，路过台底村，房扬达特意去看望赵大娘。可当他来到赵大娘家的房屋前时，只见四处断壁残垣，焦黑一片。有人告诉他，鬼子进村大扫荡，闯进赵大娘家搜查。赵大娘临危不惧，与鬼子抗争。鬼子一把火烧了她家，把她扔进了火里。她的儿子、儿媳不知去向。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 站在残垣断壁前，房扬达泪水涟涟。因军务在身，无法久留，他向赵大娘家深深地鞠了三个躬，咬咬牙离开了……&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 南征北战中，房扬达从一名战士成长为带兵打仗的指挥员。无论走到哪里，他都念念不忘赵大娘及其家人。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 交谈中，房老因年纪较大，有些细节已经记不清了。可说起坐山台、柳树片、雪踅岭、西台这些我们当地的地名，他竟脱口而出。每一个地名背后，似乎都有着一段难忘的故事。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 午饭后，我们推着轮椅，陪房老寻找当年的战斗足迹。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 山色青青，水声潺潺，树木一新，百花灿灿。房老已不识旧时模样，一路上感慨连连。小村山环水绕，三五浮桥遥相呼应，别墅、瓦屋树木掩映，遍地皆是苹果树。看到昔日贫穷的山村正铺展开一幅美丽画卷，房老甚是欣慰。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 告别时，他与我们一一握手：“15岁时，我在台底被赵大娘救活了，今天回到台底也就是回到了我的家。回到家哪有不高兴的？”&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 房老一行走后，一名村干部接到他二女儿房月莹的电话，说在办公室一本书里夹着1000元钱，是中午的餐费。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 没寻到赵大娘的后人，我心有不甘。后来，我和牛全江在寻访推测中找到了宋雪，经过多次核实各种细节，判断赵大娘应该就是她的曾祖母。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 又是一年。一树树、一枝枝苹果，仿若大地的诗行与句点，点染着秋色。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 2020年10月17日，房扬达携房家四代人，第二次来到台底村，为感恩碑揭幕。红幕揭开，碑上刻着几个鲜红大字：赵大娘，儿子来看您了！&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 立碑之后，我和牛全江引荐宋雪的父亲宋春明、叔叔宋春兰和房家人见了面。宋家兄弟的祖母姓赵，个头不高，年轻守寡。他们的父亲个子很高，有些口吃，很像赵大娘的儿子。他们有个哥哥早夭，据推测可能是赵大娘当时的小孙子。宋家兄弟说，也曾听母亲讲过，家里住过八路军战士。不少细节吻合，双方相谈甚欢，已然情同一家。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 2021年10月16日，立感恩碑一年后，房扬达第三次来到台底村。与前两次不同，房老这次穿的军装上挂满了军功章。谈及高兴处，他还满怀激情地唱起了当年的抗日歌曲。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 半年后，房老因病逝世，享年98岁。得知消息后，我心头纵有千言万语，却不知从何说起。此前他附在我耳边，拉着我的手，讲起赵大娘和儿媳给他熬鸡汤的情景，仿佛还在眼前。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 又是清明，感恩碑前供着几个苹果，还有一束鲜花。感恩碑，或许不仅仅祭奠赵大娘，也祭奠曾在这里战斗过的故人，当然也纪念着这片土地上曾经的热血与抗争……同在一片土地上，我们好像没有什么联系，但我们又有着永远割舍不断的联系。&lt;/P&gt;&lt;P&gt; 这块普通的感恩碑，似与巍峨的高山融为一体。它们虽静默无言，却分明在深情地诉说。不远处，一条小河静静流淌。土地上，一株株苹果树，已吐新叶。&lt;/P&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.best" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.best&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:43:22 +0800</pubDate></item></channel></rss>